<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Desenvolvimento | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/desenvolvimento/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-04-02T02:46:49-03:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cultura maldita no desenvolvimento de software]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software/"/>
    <updated>2013-03-30T01:26:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/cultura-maldita.jpg" alt="Cultura Maldita" /></p>

<p>A <strong><em>cultura maldita</em></strong> no desenvolvimento de software é um fenômeno natural que atinge todas as empresas, que de uma maneira ou de outra, desenvolvem algum tipo de software.<br/>
Sisteminhas, grandes portais, aplicações gigantescas, sites de padaria, enfim, todo e qualquer tipo de software está sujeito a ser desenvolvido baseado na <strong><em>cultura maldita</em></strong>.</p>

<p><strong><em>Cultura</em></strong> no dicionário:<br/>
<em>"Cultura é o conjunto de manifestações artísticas, sociais, linguísticas e comportamentais de um povo ou civilização. Portanto, fazem parte da cultura de um povo as seguintes atividades e manifestações: música, teatro, rituais religiosos, língua falada e escrita, mitos, hábitos alimentares, danças, arquitetura, invenções, pensamentos, formas de organização social, etc."</em></p>

<p>A cultura de um povo e suas tradições são facilmente notadas em nossa sociedade.<br/>
O povo americano possui uma cultura bem diferente do povo africano, que por sua vez tem uma cultura diferente do povo asiático.<br/>
No Brasil, a cultura também se difere de outros povos, e pensando apenas no lado negativo, nossa cultura é de fato uma <strong><em>cultura maldita</em></strong>.<br/>
A corrupção, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Complexo_de_vira-lata">o complexo do cachorro vira-lata</a> e o famoso "jeitinho", no meu ponto de vista, são os piores exemplos.</p>

<p>Como se não bastassem os problemas relacionados à cultura em nossa sociedade, este também é um problema no mundo da tecnologia.<br/>
No desenvolvimento de software, o povo ou civilização é formado por programadores e todos outros envolvidos no processo de desenvolvimento.<br/>
A grande diferença é que na tecnologia as coisas mudam, e mudam muito rápido, e mudam cada vez mais rápido.<br/>
Cultura e tradições neste meio, podem apenas atrapalhar, ou até mesmo comprometer o futuro desta nação, no caso, a empresa.</p>

<p>Mas e se a cultura da empresa é legal? E se a cultura da empresa é sempre renovar velhas tradições?<br/>
Então, meus parabéns!<br/>
Acontece que na grande maioria das empresas, ao menos em alguma área, ou setor, ou núcleo, a <strong><em>cultura maldita</em></strong> existe.<br/>
A <strong><em>cultura maldita</em></strong> pode existir não necessariamente na parte tecnológica, mas em outras áreas que impactam no desenvolvimento, e isso é ainda pior.</p>

<h3>Sintomas da cultura maldita</h3>

<p><em>"Não podemos mudar isso agora"</em><br/>
<em>"Já fazemos assim há anos, não da pra mudar"</em><br/>
<em>"Aqui na empresa é assim"</em><br/>
<em>"Não podemos mudar, porque vamos ter que parar para ensinar como fazer diferente"</em><br/>
<em>"Vamos perder muito tempo"</em><br/>
<em>"O time não pode parar para aprender uma nova maneira de como fazer as coisas"</em><br/>
<em>"Mas está funcionando assim, pra que mudar"</em></p>

<h3>Extermine a cultura maldita</h3>

<p>Minha única dica é:<br/>
Não está satisfeito com a cultura ou tradição da empresa em relação ao desenvolvimento?<br/>
Faça como o Rambo:<br/>
<strong>Extermine a cultura</strong>.<br/>
Sim, use todo o teu conhecimento e força para acabar com a tradição.<br/>
Cultura maldita e tradição de código ruim devem ser eliminadas sem dó nem piedade.<br/>
Existem casos onde a imposição é a solução.</p>

<h3>Front-end</h3>

<p>O mundo front-end mudou muito nos últimos anos.<br/>
Ainda estamos passando por um ciclo de mudança, e se a sua empresa não se adequar a este novo mundo, algo ruim irá acontecer em um futuro breve.<br/>
Algumas dicas: <br/>
- Fique por dentro de tudo que outras empresas estão fazendo<br/>
- Fique por dentro do mundo open-source<br/>
- Crie coisas novas<br/>
- Reinvente a roda<br/>
- Crie mais coisas novas <br/>
- Reinvente a roda novamente<br/>
- Vá a eventos <br/>
- Crie eventos<br/>
- Dê palestras<br/>
- Faça workshops na sua empresa<br/>
- Empurre a Web para frente<br/>
- Estimule os desenvolvedores a praticarem todas as dicas acima</p>

<h3>Conclusão</h3>

<p>Não assuma como verdade antigas tradições.<br/>
Corra atrás da informação verdadeira. Caso não concorde, proponha mudança.<br/>
Em qualquer outra área, cultura e tradição podem ser boas aliadas, na tecnologia nem sempre.<br/>
Procure saber o "porquê" das coisas. Não faça apenas o seu trabalho, faça o máximo que puder.<br/>
O desenvolvimento front-end mudou! A web mudou! Aceite isso.<br/>
Estude novas tecnologias, crie novas tecnologias.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
