<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: JavaScript | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/javascript/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-05-02T02:59:36-03:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HTML5 Web Notifications]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/html5-web-notifications/"/>
    <updated>2013-05-02T00:15:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/html5-web-notifications</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/notification.jpg" alt="JSConfBR" /></p>

<p>Web Notification é mais uma das minhas features preferidas do HTML5.<br/>
Como o nome sugere, Web Notification é uma API para enviar notificações ao usuário mesmo que ele não esteja na página de origem.<br/>
A API já está em <a href="http://www.w3.org/TR/notifications/">working draft</a> desde o ano passado, e o Chrome suporta desde a versão 24.<br/>
A novidade é que o Firefox agora também <a href="https://hacks.mozilla.org/2013/04/hidpi-support-html5-notifications-parallel-js-asm-js-and-more-firefox-development-highlights/">suporta Web Notifications</a> em suas versões <a href="http://nightly.mozilla.org/">Nightly</a> e <a href="http://www.mozilla.org/en-US/firefox/aurora/">Aurora</a>.<br/>
A API é bem simples, e como várias outras (Geolocation, WebRTC), é necessário pedir permissão ao usuário para poder utilizar.<br/>
O Chrome implementou bem antes o suporte a Web Notifications, mas baseado em uma versão velha da especificação.<br/>
A versão oficial da W3C ainda não está disponível no Chrome, mas é bem simples dar suporte ao Chrome e ao Firefox em nossas aplicações.</p>

<h2>API</h2>

<p>Temos disponível o obejto <em><strong>Notification</strong></em>.<br/>
Para pedir permissão, utilizamos o método <em><strong>requestPermission</strong></em>.<br/>
```javascript
Notification.requestPermission(function(perm) {</p>

<pre><code>console.log(perm);
</code></pre>

<p>});
<code>
Este método recebe uma função de callback como parâmetro, e devolve o STATUS da requisição de permissão.  
Este STATUS pode ter os seguintes valores: _**default, denied e granted**_.  
O valor default e denied significam praticamente a mesma coisa, a diferença é que "denied" foi explicitamente escolhido pelo usuário, ou seja, ele clicou na opção "negar".  
Após pedir permissão, basta instanciar um objeto Notification.  
</code>javascript
var notification = new Notification("Título da notificação", {</p>

<pre><code>dir: "auto",
icon: "icon.png",
lang: "",
body: "Uma bela notificação aqui",
tag: "tag",
</code></pre>

<p>});
<code>
O primeiro parâmetro, e único obrigatório, é o título da notificação.  
O segundo parâmetro é um objeto literal com algumas opções, dentre elas _**icon**_ para definir um ícone para a notificação, e _**body**_, que define o corpo da notificação.  
A notificação possui 4 eventos: _**onclick, onshow, onerror, onclose**_.  
Estes callbacks nos dão mais poder sobre cada notificação, podemos tomar decisões específicas para cada um dos eventos.  
</code>javascript
var notification = new Notification("Chegou um novo Email cara!", {</p>

<pre><code>dir: "auto",
icon: "icon.png",
lang: "",
body: "Olá, por favor entre em contato.",
tag: "tag",
</code></pre>

<p>});
notification.onclick = function () {</p>

<pre><code>/*
    Alguma ação aqui.
*/
</code></pre>

<p>}
```
O legal destes callbacks é que, mesmo que o usuário não esteja na página, ao clicar na notificação, alguma ação pode ser executada em background na aplicação.</p>

<h2>Demo - Programming quote</h2>

<p>Fiz um demo utilizando o recurso das notificações.<br/>
A ideia é randomizar citações relacionadas a programação, e notificar o usuário, mesmo que ele não esteja na página.<br/>
Testem abaixo:</p>

<iframe style="width:100%;height:400px;border:none" src="http://jaydson.github.io/web-notification-sample/"></iframe>


<p></p>

<h2>Considerações finais</h2>

<p>Bom, é isso pessoal.<br/>
Mais uma API muito útil para deixarmos nossas aplicações ainda melhores.<br/>
Em pouco tempo outros browsers devem implementar, e a W3C deve lançar a versão final da especificação.<br/>
Qualquer dúvida ou sugestão, comentem aqui.</p>

<h2>Links</h2>

<p>O demo pode ser acessado diratamente aqui: <a href="http://jaydson.github.io/web-notification-sample/">http://jaydson.github.io/web-notification-sample/</a><br/>
O código do demo que fiz esta no Github: <a href="https://github.com/jaydson/web-notification-sample">https://github.com/jaydson/web-notification-sample</a><br/>
A especificação da W3C: <a href="http://www.w3.org/TR/notifications/#title-direction">http://www.w3.org/TR/notifications/#title-direction</a><br/>
Artigo no HTML5 Rocks: <a href="http://www.html5rocks.com/en/tutorials/notifications/quick/">http://www.html5rocks.com/en/tutorials/notifications/quick/</a></p>

<p>PS: Desculpem a falta de perspectiva na imagem :(<br/>
Mas me dêem um desconto, eu fiz no Gimp.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrazilJS, JSConf, e a comunidade JavaScript no Brasil]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/braziljs-jsconf-comunidade-javascript-brasil/"/>
    <updated>2013-04-14T23:58:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/braziljs-jsconf-comunidade-javascript-brasil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Resolvi fazer este post para explicar e contar, para quem ainda não sabe, a história por trás da BrazilJS, e a minha visão sobre comunidade JavaScript no Brasil.<br/>
A grosso modo, podemos dividir a história da comunidade JavaScript no Brasil em "Antes do BrazilJS" e "Depois do BrazilJS".</p>

<h2>Antes do BrazilJS</h2>

<p>Antes da primeira BrazilJS Conf, a comunidade JavaScript no Brasil era baseada em alguns grupos de discussão.<br/>
Alguns blogs e sites especializados também existiam, mas a realidade naquela época era outra.<br/>
O JavaScript cresceu, e de uma <a href="http://www.crockford.com/javascript/javascript.html">linguagem imcompreendida</a>, passou a ser a <a href="https://github.com/languages/JavaScript">linguagem mais popular</a> do mundo, cada vez mais presente em todos os lugares e dispositivos.<br/>
Em 2004, ano que iniciei minha faculdade, o JavaScript não era levado a sério. Em todas as cadeiras Web que tive, nenhuma linha de código JavaScript foi apresentada.<br/>
Mas sempre simpatizei com a linguagem, e todos os trabalhos que podiam ser feitos com outra linguagem, eu escolhia o JavaScript.<br/>
Aprendi muito deste então, inclusive fiz o meu TCC baseado no JavaScript.<br/>
Me formei em 2008, e em pouco tempo eu dei minha primeira palestra sobre a linguagem.<br/>
A palestra que dei não foi em nenhum evento relacionado a linguagem, mas sim na própria faculdade, para alunos que estavam iniciando.<br/>
Não existiam eventos de JavaScript nesta época. Nenhum mesmo, muito menos na cidade que eu moro, Porto Alegre.<br/>
Em 2009, aconteceu o <a href="http://2009.jsconf.us/">primeiro evento focado em JavaScript no mundo</a>, a JSConf.<br/>
Juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>, tive a ideia. Fazer um evento assim aqui no Brasil.<br/>
Passamos um bom tempo idealizando como deveria ser o evento, fazendo contatos, etc.<br/>
A ideia de fazer um evento focado 100% em JavaScript era algo que o Brasil precisava.<br/>
Além de 2 caras em Porto Alegre, um cara em Fortaleza também teve a mesma ideia.<br/>
O <a href="https://twitter.com/cmilfont">Cristiano Milfont</a>, ao mesmo tempo que o Felipe e eu pensavamos e organizavamos o primeiro evento JavaScript do Brasil, também fazia o mesmo.<br/>
O que fizemos?<br/>
Unimos forças.<br/>
Juntamos tudo o que tínhamos feito até o momento, e juntamente com o Milfont, fizemos a primeira conferência JavaScript do Brasil, intitulada BrazilJS 2011.<br/>
Nossa ideia sempre foi fazer o evento com o mesmo nome da conferência gringa, JSConf.<br/>
Conversando com o Milfont, ele nos informou que a "cúpula" da JSConf não autorizou o uso do mesmo nome do evento, e com isso surgiu o nome "BrazilJS".<br/>
BraZil com "Z", foi ideia dos organizadores da JSConf.<br/>
<img src="/images/braziljs-2011.jpg" alt="BrazilJS 2011" /><br/>
Álbum de fotos da primeira BrazilJS Conf:<br/>
<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1994677222388.117938.1107157477&amp;type=1&amp;l=035dbf3f3b">https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1994677222388.117938.1107157477&amp;type=1&amp;l=035dbf3f3b</a></p>

<h2>Depois do BrazilJS</h2>

<p>Muita coisa mudou de lá pra cá, e para melhor.<br/>
O sucesso do BrazilJS de 2011 refletiu em todo o Brasil, e dezenas de eventos focados em JavaScript começaram a surgir.<br/>
A comunidade começou a crescer e se profissionalizar.<br/>
Em 2012, continuamos o trabalho, e fizemos a segunda edição da BrazilJS Conf.<br/>
O Sucesso é incontestável.<br/>
Sem dúvida, elevamos o nível de eventos no Brasil.<br/>
A BrazilJS Conf 2012 teve 1000 participantes e a presença do Brendan Eich, criador da linguagem JavaScript, pela primeira vez na América Latina.<br/>
Digo sem sombra de dúvidas, que isso foi um marco histórico na comunidade.<br/>
Em 2012 os eventos front-end se multiplicaram, e até perdi as contas de quantos aconteceram.<br/>
<img src="/images/brendan-braziljs-2012.jpg" alt="Brendan Eich - BrazilJS 2012" /></p>

<h2>Mudamos o mercado</h2>

<p>Hoje ocupo um cargo importante em um dos maiores portais da América Latina, o <a href="http://terra.com.br">Terra</a>.<br/>
Meu trabalho é focado quase que 100% em JavaScript, e em todas as tecnologias que a cercam.<br/>
Tenho vários amigos, espalhados pelo Brasil todo, com a mesma função, e cada vez vejo mais vagas para este nicho que antes era menosprezado.<br/>
Muitas empresas passaram a dar o devido valor ao JavaScript, e hoje patrocinam eventos regionais e se engajam com a comunidade.<br/>
Hoje podemos dizer que temos (comunidade) uma parcela importante de participação na mudança do mercado front-end brasileiro.<br/>
Além disso, temos vários exemplos de profissionais que ganharam um destaque enorme no Brasil, e fora do Brasil.<br/>
Obviamente o talento conta muito, mas este grande <em>"boom"</em> do front-end no Brasil, ajudou bastante.<br/>
Fico muito feliz de ver que em poucos anos a comunidade conseguiu mudar o mercado e a realidade front-end.<br/>
Claro que tudo isso se deve também ao grande avanço deste mercado em outros países.<br/>
Mas cada dia que passa, mostramos que aqui no Brasil as coisas acontecem.</p>

<h2>JSConfBR 2013</h2>

<p>Em meio a tudo isso, eis que em 2013 acontecerá a <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConf no Brasil</a>.<br/>
Nossa ideia inicial, anos depois, irá se concretizar por intermédio de outros membros da comunidade.<br/>
Em 2012 o Milfont não conseguiu participar da organização da BrazilJS Conf, e este ano ele, o <a href="http://twitter.com/qmx">Douglas Campos</a> e mais 2 pessoas, estão organizando a JSConf brasileira.<br/>
Douglas Campos que inclusive foi palestrante na BrazilJS de 2011, e se não me falha a memória, foi um dos primeiros brasileiros a palestrar em solo gringo.<br/>
Vários nomes de peso nesta primeira edição, mas não posso deixar de falar do Brendan.<br/>
Após sua <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DASvUIAfoRU">presença épica na BrazilJS 2012</a>, ele volta ao Brasil para a JSConf. Imperdível!<br/>
Várias pessoas me perguntam, e agora respondo publicamente:<br/>
<em><a href="http://braziljs.com.br/">BrazilJS Conf</a> e <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConfBR</a> não são eventos concorrentes.</em><br/>
São 2 eventos com temáticas bem diferentes, e quem ganha com isso é a comunidade.<br/>
Inclusive, Felipe e eu estaremos por lá :)<br/>
<img src="/images/js-conf.jpg" alt="JSConfBR" /></p>

<h2>BrazilJS Foundation</h2>

<p>O sucesso da BrazilJS Conf e a movimentação positiva da comunidade fez com que muita coisa surgisse.<br/>
Tanta coisa, tantas pessoas, eventos, etc, que achamos que aquilo estava se tornando um problema.<br/>
Surgiu a ideia da <a href="http://braziljs.org/">BrazilJS Foundation</a>.<br/>
Um grupo de pessoas que ajudam de alguma maneira a centralizar as coisas na comunidade front-end.<br/>
Além disso, nosso intuito é ajudar a comunidade a crescer ainda mais.<br/>
Ajudar com a organização de eventos regionais, ajudar levando o conhecimento adquirido ao longo dos anos.<br/>
Este foi e continua sendo o único motivo da existência da BrazilJS Foundation.<br/>
Quem faz parte da BrazilJS? Toda a comunidade.<br/>
Nós não somos uma federação, nem representamos a comunidade através de algumas pessoas.<br/>
Somos apenas pessoas que decidiram fazer algo para tentar ajudar.<br/>
Não existe "fazer parte da BrazilJS", se a pessoa é ativa na comunidade, cria eventos, ajuda outras pessoas, tem um blog, faz qualquer coisa relacionada, esta pessoa faz parte da BrazilJS.<br/>
BrazilJS é um movimento, que começou em 2011, com a primeira conferência brasileira de JavaScript, e hoje faz com que a comunidade seja o que é.<br/>
<em>RSJS, RIOJS, BeagaJS, BahiaJS, SampaJS, PernambucoJS, Tableless Conf, FrontinRio, FrontinSampa, FrontinCuritiba, FrontinLondrina, FrontinFortaleza, FrontinAracaju, FrontinTeresina, FrontinFloripa, FrontinPoa, FrontinMaceio, FrontinBahia, BrazilJS, JSConfBR</em>.<br/>
Este é o retrato da comunidade front-end no Brasil. E eu tenho orgulho de fazer parte disso.</p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Ano a ano estamos conquistando cada vez mais espaço, e estamos amadurecendo.<br/>
O cenário atual nos favorece muito, temos tudo na mão para construir algo ainda melhor.<br/>
Que 2013 seja repleto de iniciativas que somem para a comunidade, que agreguem valor, e que sejam para o bem.<br/>
Não é em qualquer país que rolam 20 eventos de front-end, entre eles, 2 com a presença de <a href="http://crockford.com/">Douglas Crockford</a> e <a href="https://brendaneich.com/">Brendan Eich</a>.<br/>
<img src="/images/js-cake.jpg" alt="JS Cake" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cultura maldita no desenvolvimento de software]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software/"/>
    <updated>2013-03-30T01:26:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/cultura-maldita.jpg" alt="Cultura Maldita" /></p>

<p>A <strong><em>cultura maldita</em></strong> no desenvolvimento de software é um fenômeno natural que atinge todas as empresas, que de uma maneira ou de outra, desenvolvem algum tipo de software.<br/>
Sisteminhas, grandes portais, aplicações gigantescas, sites de padaria, enfim, todo e qualquer tipo de software está sujeito a ser desenvolvido baseado na <strong><em>cultura maldita</em></strong>.</p>

<!--more-->


<p><strong><em>Cultura</em></strong> no dicionário:<br/>
<em>"Cultura é o conjunto de manifestações artísticas, sociais, linguísticas e comportamentais de um povo ou civilização. Portanto, fazem parte da cultura de um povo as seguintes atividades e manifestações: música, teatro, rituais religiosos, língua falada e escrita, mitos, hábitos alimentares, danças, arquitetura, invenções, pensamentos, formas de organização social, etc."</em></p>

<p>A cultura de um povo e suas tradições são facilmente notadas em nossa sociedade.<br/>
O povo americano possui uma cultura bem diferente do povo africano, que por sua vez tem uma cultura diferente do povo asiático.<br/>
No Brasil, a cultura também se difere de outros povos, e pensando apenas no lado negativo, nossa cultura é de fato uma <strong><em>cultura maldita</em></strong>.<br/>
A corrupção, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Complexo_de_vira-lata">o complexo do cachorro vira-lata</a> e o famoso "jeitinho", no meu ponto de vista, são os piores exemplos.</p>

<p>Como se não bastassem os problemas relacionados à cultura em nossa sociedade, este também é um problema no mundo da tecnologia.<br/>
No desenvolvimento de software, o povo ou civilização é formado por programadores e todos outros envolvidos no processo de desenvolvimento.<br/>
A grande diferença é que na tecnologia as coisas mudam, e mudam muito rápido, e mudam cada vez mais rápido.<br/>
Cultura e tradições neste meio, podem apenas atrapalhar, ou até mesmo comprometer o futuro desta nação, no caso, a empresa.</p>

<p>Mas e se a cultura da empresa é legal? E se a cultura da empresa é sempre renovar velhas tradições?<br/>
Então, meus parabéns!<br/>
Acontece que na grande maioria das empresas, ao menos em alguma área, ou setor, ou núcleo, a <strong><em>cultura maldita</em></strong> existe.<br/>
A <strong><em>cultura maldita</em></strong> pode existir não necessariamente na parte tecnológica, mas em outras áreas que impactam no desenvolvimento, e isso é ainda pior.</p>

<h3>Sintomas da cultura maldita</h3>

<p><em>"Não podemos mudar isso agora"</em><br/>
<em>"Já fazemos assim há anos, não da pra mudar"</em><br/>
<em>"Aqui na empresa é assim"</em><br/>
<em>"Não podemos mudar, porque vamos ter que parar para ensinar como fazer diferente"</em><br/>
<em>"Vamos perder muito tempo"</em><br/>
<em>"O time não pode parar para aprender uma nova maneira de como fazer as coisas"</em><br/>
<em>"Mas está funcionando assim, pra que mudar"</em></p>

<h3>Extermine a cultura maldita</h3>

<p>Minha única dica é:<br/>
Não está satisfeito com a cultura ou tradição da empresa em relação ao desenvolvimento?<br/>
Faça como o Rambo:<br/>
<strong>Extermine a cultura</strong>.<br/>
Sim, use todo o teu conhecimento e força para acabar com a tradição.<br/>
Cultura maldita e tradição de código ruim devem ser eliminadas sem dó nem piedade.<br/>
Existem casos onde a imposição é a solução.</p>

<h3>Front-end</h3>

<p>O mundo front-end mudou muito nos últimos anos.<br/>
Ainda estamos passando por um ciclo de mudança, e se a sua empresa não se adequar a este novo mundo, algo ruim irá acontecer em um futuro breve.<br/>
Algumas dicas: <br/>
- Fique por dentro de tudo que outras empresas estão fazendo<br/>
- Fique por dentro do mundo open-source<br/>
- Crie coisas novas<br/>
- Reinvente a roda<br/>
- Crie mais coisas novas <br/>
- Reinvente a roda novamente<br/>
- Vá a eventos <br/>
- Crie eventos<br/>
- Dê palestras<br/>
- Faça workshops na sua empresa<br/>
- Empurre a Web para frente<br/>
- Estimule os desenvolvedores a praticarem todas as dicas acima</p>

<h3>Conclusão</h3>

<p>Não assuma como verdade antigas tradições.<br/>
Corra atrás da informação verdadeira. Caso não concorde, proponha mudança.<br/>
Em qualquer outra área, cultura e tradição podem ser boas aliadas, na tecnologia nem sempre.<br/>
Procure saber o "porquê" das coisas. Não faça apenas o seu trabalho, faça o máximo que puder.<br/>
O desenvolvimento front-end mudou! A web mudou! Aceite isso.<br/>
Estude novas tecnologias, crie novas tecnologias.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS 2013 - Resumo]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo/"/>
    <updated>2013-03-25T23:44:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E mais um evento regional de front-end foi realizado no Brasil.<br/>
Desta vez foi o <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>, evento da qual sou orgazidor, juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>.<br/>
Neste ano tivemos a participação do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a>, que nos deu uma boa ajuda, e ainda desenvolveu o site, que ficou muito legal.</p>

<p>Dobramos o número de participantes neste ano. Foram 200 pessoas presentes no evento.<br/>
Um número bem considerável, o que mostra que a comunidade e o mercado estão mudando.<br/>
O desenvolvimento front-end levado a sério, hoje é uma realidade.</p>

<!--more-->


<h3>Palestras</h3>

<p>O feedback em relação as palestras foi quase 100% positivo.<br/>
As palestras deste ano realmente foram muito boas.<br/>
O conteúdo foi bem distribuído, com temas que agradaram tanto desenvolvedores iniciantes, quanto mais experientes.<br/>
Os assuntos das palestras englobaram Testes, nodeJS, Open-Source, Backbone, jQuery Mobile, JS e Arduino, Web Audio, Ferramentas, entre vários outros.</p>

<h3>Desenvolvimento orientado a testes com Jasmine</h3>

<p>A palestra do  <a href="https://twitter.com/rafael_spsl">Rafael Specht</a> foi excelente, e muito bem avaliada.<br/>
Ele abordou um tema difícil: Testes.<br/>
Já assisti muita palestra sobre testes com JavaScript, e a do Rafael esta na minha lista de melhores.<br/>
Ele deu vários exemplos práticos, e evangelizou de forma sábia o desenvolvimento orientado a testes.<br/>
Além disso, deu várias dicas de uso do Jasmine.<br/>
Aqui estão os slides da palestra: <a href="http://dailydevtips.com/rsjs">http://dailydevtips.com/rsjs</a></p>

<h3>Dissecando sua aplicação com Chrome Dev Tools</h3>

<p>O <a href="http://caiogondim.com/">Caio Gondin</a> teve um pequeno problema com o computador dele no início, mas depois mandou ver na palestra.<br/>
Conversando com ele, chegamos a conclusão de que o nome da palestra, talvez não reflita exatamente o que ela é.<br/>
A palestra mostra as ferramentas do Chrome, mas ela é muito mais do que isso.<br/>
Vários conceitos de debug, que podem ser usados com qualquer outra ferramenta foram apresentados.<br/>
E realmente, por mais experiente que a pessoa seja com ferramentas, com certeza alguma coisa a pessoa absorveu da palestra do Caio.</p>

<h3>A interface web</h3>

<p>O <a href="http://felipenmoura.org/">Felipe N. Moura</a> fez um apanhado de algumas das tecnologias web emergentes, e mostrou como interfaces são importantes.<br/>
A palestra ainda abordou acessibilidade, e muito HTML5 e CSS3.<br/>
Além disso, ele mostrou várias técnicas utilizadas para a construção de interfaces cada vez mais ricas e amigáveis.<br/>
Link para os slides: <a href="http://felipenmoura.org/talks/web-interface/">http://felipenmoura.org/talks/web-interface</a></p>

<h3>jQuery Mobile</h3>

<p>A palestra do <a href="https://twitter.com/zigolis">Gabriel Zigolis</a> abordou um tema mais light, o jQuery Mobile.<br/>
Este tema agradou bastante, e obteve durante o evento vários feedbacks legais.<br/>
O Gabriel mostrou a fundo como este framework funciona, com exemplos bem legais aplicados no site do RSJS.<br/>
Link dos slides: <a href="http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/">http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/</a></p>

<h3>O Javascript dos novos tempos</h3>

<p>A palestra do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a> foi uma das mais elogiadas do evento.<br/>
Ele falou sobre padrões de desenvolvimento JavaScript, com um exemplo real aplicado na biblioteca <a href="https://github.com/ryejs/rye">Rye</a>, desenvolvida por ele e pelo Ricardo Tomasi.<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos">https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos</a></p>

<h3>Construindo aplicações web com Backbone e node.js</h3>

<p>O <a href="http://ricardo.cc/">Ricardo Tomasi</a> é um dos melhores programadores JavaScript que conheço.<br/>
A palestra dele foi a mais pesada do evento, com um conteúdo bem forte.<br/>
Quem prestou atenção, com certeza saiu com a cabeça explodindo de ideias.<br/>
Ele falou sobre o padrão MV*, Backbone, Node e Underscore. Excelente.</p>

<h3>JavaScript everywhere</h3>

<p>Repeti a palestra que dei no <a href="http://riojs.org">RioJS</a>.<br/>
Contei um pouco da história do JavaScript e do HTML5.<br/>
Mostrei como o JavaScript está em toda a parte, e ainda fiz luzes piscarem com JavaScript e Arduino.<br/>
Link para os slides:  <a href="http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/">http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/</a></p>

<h3>Web Audio Hero</h3>

<p>Pra fechar o evento, <a href="http://almirfilho.com/">Almir Filho</a>.<br/>
A palestra com um conteúdo extremamente novo chamou a atenção de todos.<br/>
Muitos sairam desta palestra motivados e loucos para fazerem seus próprios experimentos com Web Audio.<br/>
Ele mostrou como a API é rica, e mostrou vários demos bem interessantes.<br/>
Fiz até uma participação especial tocando guitarra \,,/ com um pedal implementado em JavaScript. Demais!<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero">https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero</a></p>

<p>Bom pessoal, é isso.<br/>
Para quem foi, obrigado pela presença, e para quem não foi, espero voces em 2014.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como foi a BrazilJS Conf 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/como-foi-a-braziljs-conf-2012/"/>
    <updated>2013-03-19T22:55:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/como-foi-a-braziljs-conf-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Depois de vários meses, conseguimos finalmente ter acesso a um vídeo muito legal da BrazilJS Conf 2012.<br/>
Este vídeo possui depoimentos dos palestrantes, cenas de palestras, recado dos organizadores(eu e o Felipe Moura), e um compilado com takes feitos durante os 2 dias de evento.<br/>
Vale a pena lembrar de como foi uma das maiores conferências JavaScript do mundo!<br/>
E aguardem, que este ano tem mais!</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/mHtMWaae9xY?list=UUnLdHOuue5i1O7TsH6oh07w" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
