<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Browsers | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/browsers/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-01-29T21:21:53-02:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrowserID - Novidades]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/browserid-novidades/"/>
    <updated>2011-09-22T01:02:41-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/browserid-novidades</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Já falei sobre o <a href="http://jaydson.org/mozilla-browserid-sistema-de-id-descentralizado">BrowserID</a> aqui anteriormente e hoje venho compartilhar uma novidade .<br/>
Há algumas semanas, o Ben Adida (<a href="https://twitter.com/#!/benadida">https://twitter.com/#!/benadida</a> , <a href="http://benlog.com/">http://benlog.com/</a>) passou a ser o líder tecnológico na <a href="http://www.mozilla.org/">Mozilla</a> na parte de Indentidade e dados dos usuários.<br/>
Mas quem é esse cara?<br/>
Bom, eu ainda não o conhecia, mas lendo sobre seus projetos vi que com certeza o BrowserID vai longe.<br/>
O Ben publicou varios projetos, todos baseados em autenticação, e 2 delas sobre autenticação via e-mail, assim como é a ideia principal do BrowserID.</p>

<h2>Abaixo listo os 3 trabalhos do Ben:</h2>

<p>EmID: Web Authentication by Email Address - <a href="http://assets.adida.net/research/w2sp2008-emid.pdf">http://assets.adida.net/research/w2sp2008-emid.pdf</a><br/>
Lightweight Signatures for Email - <a href="http://assets.adida.net/research/lightweight-signatures-for-email.pdf">http://assets.adida.net/research/lightweight-signatures-for-email.pdf</a><br/>
BeamAuth - <a href="http://assets.adida.net/research/beamauth-ccs2007.pdf">http://assets.adida.net/research/beamauth-ccs2007.pdf</a></p>

<p>E agora um vídeo, onde o próprio Ben explica como o BrowserID funciona.<br/>
Vale a pena dar uma olhada, e apostar nesta tecnologia!<br/>
<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/6x45Nt1fOMM "></iframe></div></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mozilla BrowserID - Sistema  de ID descentralizado]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/mozilla-browserid-sistema-de-id-descentralizado/"/>
    <updated>2011-07-22T03:13:18-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/mozilla-browserid-sistema-de-id-descentralizado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A Mozilla está sempre desenvolvendo coisas muito legais, e hoje, navegando no <a href="http://hacks.mozilla.org">Mozilla Hacks</a> vi um post muito interessante sobre o <a href="https://browserid.org/"><strong>BrowserID</strong></a>.<br/>
Segundo o site do projeto, o BrowserID fornece aos  usuários uma maneira mais segura e mais fácil de entrar nos sites que exigem algum tipo de autenticação.<br/>
Já para desenvolvedores, o BrowserID oferece em poucas linhas de código uma maneira simples de autenticar um usuário.<br/>
O objetivo é realmente esse, ser muito simples e seguro, e o mais legal, sem precisar utilizar senha.<br/>
O modelo atual, e que estamos acostumados para se autenticar em um site, é normalmente atraves de um login(nome de usuário) e uma senha.<br/>
Com o BrowserID o usuário só precisa confirmar o seu e-mail.<br/>
Esse processo é feito utilizando o <a href="https://wiki.mozilla.org/Labs/Identity/VerifiedEmailProtocol">Verified E-mail Protocol</a>, que basicamente é um protocolo que define uma maneira de um usuário "provar" ao site que ele é dono de um determinado e-mail.<br/>
A ideia é brilhante e simples.</p>

<p>Abaixo, os pilares do BrowserID:   <br/>
  * Fácil de usar<br/>
  * Segurança<br/>
  * Implementação Cross-browser<br/>
  * Descentralizado<br/>
  * Respeitar a privacidade do usuário</p>

<p>Para finalizar, um vídeo explicativo:<br/>
<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/l0t9yDLAmFo "></iframe></div></p>

<h2>Referências:</h2>

<p><a href="http://hacks.mozilla.org/2011/07/introducing-browserid-easier-and-safer-authentication-on-the-web/">http://hacks.mozilla.org/2011/07/introducing-browserid-easier-and-safer-authentication-on-the-web/</a><br/>
<a href="https://browserid.org/">https://browserid.org/</a><br/>
<a href="http://www.pcmag.com/article2/0,2817,2388610,00.asp">http://www.pcmag.com/article2/0,2817,2388610,00.asp</a><br/>
<a href="http://www.open-mike.org/entry/verified-email-protocol">http://www.open-mike.org/entry/verified-email-protocol</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Javascript - Problema com Evento Change]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/javascript-problema-com-evento-change/"/>
    <updated>2009-10-13T22:58:42-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/javascript-problema-com-evento-change</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Last week I encountered a problem in Internet Explorer <strong><em>(Déjà vu)</em></strong>.
The functionality we needed was very simple to implement:
<strong>Check if the form was changed</strong>. That is, if the User is on the page and decides to just go out and form has changed, we needed to alert him.
What I thought then was to use the event <a href="http://www.quirksmode.org/dom/events/change.html">change</a> of the <form>.
Semana passada deparei-me com um problema no Internet Explorer <strong><em>(Déjà vu)</em></strong>.
A funcionalidade que precisavamos implementar era bem simples:
<strong>Verificar se o formulário foi alterado. </strong>Ou seja, se o usuário está na página e resolve simplesmente sair e o formulário foi alterado, precisavamos alerta-lo.
O que me ocorreu na hora foi utilizar o Evento <a href="http://www.quirksmode.org/dom/events/change.html">change</a> do <form>.</p>

<!-- more -->


<p>I did the test in Firefox and everything went as planned. By changing the value of any element within the form the change event is fired.
But... in our "friend" Internet Explorer?
Surprise!
It did not work. So I went searching to see why the problem.
In this link  <a href="http://www.quirksmode.org/dom/events/change.html">http://www.quirksmode.org/dom/events/change.html</a> of QuirksMode is quite easy to understand.
In Internet Explorer the change event is not fired when the form is changed.</p>

<p><strong>Note:</strong> Realize that it is only in IE it happens. Below is a list of browsers that support the change event in the form:</p>

<p>FF 2.0
FF 3.0
FF 3.1b2
Saf 3.0 Win
Saf 3.1 Win
iPhone 3G
Chrome 1.0
Opera 9.62
Opera 10a
Konqueror 3.5.7</p>

<p>Font: QuirksMode. <strong>Another Note:</strong> In IE the change event is not fired in the window and document objects. In all the above list does.
For Internet Explorer the only element that triggers the change event properly is the <input>.</p>

<p><strong>Solution</strong><strong>:</strong>
As the project was using jQuery was simple to solve another problem in IE. Follow the code below:</p>

<p>[javascript]</p>

<p>$(&quot;form <em>&quot;).bind(&quot;change&quot;, function(){ /</em> Code here*/});</p>

<p>[/javascript]</p>

<p>The above code loops over all elements of form and atach the change event for each of them.</p>

<p>Well, that's it.
Working and learning.</p>

<hr />

<p>FF 2.0
FF 3.0
FF 3.1b2
Saf 3.0 Win
Saf 3.1 Win
iPhone 3G
Chrome 1.0
Opera 9.62
Opera 10a
Konqueror 3.5.7</p>

<p>Fiz o teste no Firefox e tudo ocorreu como o previsto. Ao alterar o valor de qualquer elemento dentro do formulário o evento change é disparado.
Mas... e no nosso "amigo" Internet Explorer?
Surpresa!
Não funcionou. Então fui pesquisar para ver o porque do problema.
Neste link  <a href="http://www.quirksmode.org/dom/events/change.html">http://www.quirksmode.org/dom/events/change.html</a> do QuirksMode fica bem fácil de entender.
O que acontece é que no Internet Explorer o evento change não é disparado ao alterar um formulário.</p>

<p><strong>Nota:</strong> Percebam que é somente no IE que isso acontece. Abaixo segue a lista de Browsers que suportam o evento change no Formulário:</p>

<p>FF 2.0
FF 3.0
FF 3.1b2
Saf 3.0 Win
Saf 3.1 Win
iPhone 3G
Chrome 1.0
Opera 9.62
Opera 10a
Konqueror 3.5.7</p>

<p>Fonte: QuirksMode. <strong>Outra Nota:</strong> No IE o evento change também não é disparado nos objetos window e document. Em todos da lista acima sim.
Para o Internet Explorer o único elemento que dispara o evento change corretamente  é o <input>.</p>

<p><strong>Solução:</strong>
Como o projeto estava utilizando jQuery foi simples resolver mais um problema no IE. Segue o código abaixo:</p>

<p>[javascript]</p>

<p>$("form <em>").bind("change", function(){ /</em> Código aqui*/});</p>

<p>[/javascript]</p>

<p>O código acima varre todos elementos do formulário e "atacha" o evento change para cada um deles.</p>

<p>Bom, é isso.
Trabalhando e aprendendo.</p>

<hr />

<p>FF 2.0
FF 3.0
FF 3.1b2
Saf 3.0 Win
Saf 3.1 Win
iPhone 3G
Chrome 1.0
Opera 9.62
Opera 10a
Konqueror 3.5.7</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Avaliação Firefox 3.5]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/avaliacao-firefox-3-5/"/>
    <updated>2009-07-14T19:52:45-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/avaliacao-firefox-3-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>To complement the last post I talked about the <a href="http://jaydson.org/json-nativo-firefox-3-5/">native JSON support in Firefox 3.5</a> i decided to share a small and brief assessment of the agency where I work.
Let's go:</p>

<p><strong>Stability of the application</strong><strong>:</strong>
As in their latest versions Firefox 3.5 remains stable.
During my tests there was no crash or data loss to match any type, even being tested to its extreme *.
* Extreme: A lot of open tabs (40 tabs active) between these flaps were heavy applications that consume the high way the resources of the browser (Gmail, Meebo, Application performance testing JavaScript)
Para complementar o último post que falei sobre o <a href="http://jaydson.org/json-nativo-firefox-3-5/">suporte nativo ao JSON no Firefox 3.5</a> resolvi compartilhar uma pequena e resumida avaliação que fiz  na Agência onde trabalho.
Vamos lá:</p>

<p><strong> Estabilidade da aplicação:</strong>
Como em suas últimas versões o Firefox 3.5 continua sendo estável.
Durante meus testes não houve travamento, ou perda de dados de nehum tipo, mesmo sendo testado ao seu extremo<em>.
</em>Extremo: Muitas abas abertas(40 abas ativas), entre estas abas estavam aplicações pesadas que consomem de maneira elevada os recursos do Browser(Gmail, Meebo, Aplicações de teste de performance Javascript)</p>

<!-- more -->


<p><strong>Performance in workstations</strong><strong>:</strong>
The performance in Firefox 3.5 had a significant and noticeable.
Much of this increase is due to the new Javascript engine (TraceMonkey).
The HTML rendering is much faster than previous versions.</p>

<p><strong>Improvements</strong><strong> and new features:</strong>
In my view, the best improvements are support for HTML 5, Canvas new features and new Javascript engine.
<em><strong> HTML 5</strong> - All modern browser already supports HTML 5 including IE-8.
Although not yet been "liberated" by the W3C, is interesting for developers already familiar and to explore what can be done in a not too distant future.
</em><strong> Canvas</strong> - Were implemented new features such as: support HTML 5 text API, Canvas Shadow effect and createImageData method.
<strong>* New Javascript </strong><strong>Engine </strong>: In my tests was quite noticeable how quickly the new engine processes the Javascript code. Still not as fast as Chrome and Safari browsers, but this is the fastest version of Firefox.</p>

<p><strong>- New Javascript </strong><strong>engine </strong>
<strong> - native  JSON support
- Web Work Threads
- HTML 5</strong><strong> Support</strong>
<strong> - New features CSS support
- New DOM features</strong>
<strong> - New </strong><strong><strong><strong>Javascript </strong></strong>features</strong>
<strong> - New network </strong><strong>features</strong>
<strong> - New canvas </strong><strong>features</strong>
<strong> - New SVG </strong><strong>features</strong></p>

<p>More details:
<strong>Developers</strong> - <a href="https://developer.mozilla.org/En/Firefox_3.5_for_developers">https://developer.mozilla.org/En/Firefox_3.5_for_developers</a>
<strong>U</strong><strong>sers</strong>: <a href="http://pt-br.www.mozilla.com/pt-BR/firefox/3.5/releasenotes/">http://pt-br.www.mozilla.com/pt-BR/firefox/3.5/releasenotes/</a></p>

<ul>
<li>On the page for users is a topic about problems that Firefox 3.5 has.
Before installing the new version, it is advisable to read this topic.</li>
</ul>


<p><strong>Application Compatibility:</strong>
The vast majority of the extensions work in Firefox 3.5, but some still do not support.
For my tests, the key to the development already have support, such as Firebug, WebDeveloper, JSView.</p>

<p>Thats it.</p>

<p>I suspect to talk about Firefox ... because I am a passionate user, but I was pretty critical in the evaluation.</p>

<p><strong>Performance em suas estações de trabalho:</strong>
A performance no Firefox 3.5 teve um aumento significativo e perceptível.
Muito desse aumento é devido ao novo motor Javascript(TraceMonkey).
A renderização HTML está bem mais rápida que em versões anteriores.</p>

<p><strong>Melhorias e novas features:</strong>
No meu ponto de vista, as melhores melhorias são o suporte a HTML 5, novos recursos de Canvas e o novo motor Javascript.
<em><strong> HTML 5</strong> - Todos os Browser modernos já estão suportando o HTML 5 inclusive o IE-8.
Apesar de ainda não ter sido "liberado" pela W3C, é interessante para os desenvolvedores já se familiarizarem e estudarem o que poderá ser feito em um futuro não muito distante.
</em><strong> Canvas</strong> - Foram implantadas novas funcionalidades, como:  suporte  HTML 5 text API, efeito Canvas Shadow e o método createImageData().
<strong>* Novo Motor Javascript</strong>: Em meus testes foi bem perceptivel a velocidade em que a nova engine processa o código Javascript. Ainda não é tão rápido quanto os navegadores Chrome e Safari, mas esta é a   versão mais rápida do Firefox.</p>

<p><strong>- Novo motor Javascript
- Suporte nativo a JSON
- Web Work Threads
- Suporte HTML 5
- Suporte a novas features CSS
- Novos recursos DOM
- Novos recursos Javascript
- Novos recursos de rede
- Novos recursos de canvas
- Novos recursos SVG</strong></p>

<p>Para maiores detalhes:
<strong>Desenvolvedores</strong> - <a href="https://developer.mozilla.org/En/Firefox_3.5_for_developers">https://developer.mozilla.org/En/Firefox_3.5_for_developers</a>
<strong>U</strong><strong>suários</strong>: <a href="http://pt-br.www.mozilla.com/pt-BR/firefox/3.5/releasenotes/">http://pt-br.www.mozilla.com/pt-BR/firefox/3.5/releasenotes/</a></p>

<p>OBS: Na página para Usuários há um tópico sobre problemas que o Firefox 3.5 possui.
Antes de instalar a nova versão, o aconselhavel é ler este tópico.</p>

<p><strong>Compatibilidade com aplicativos:</strong>
A grande maioria das extensões funcionam no Firefox 3.5, porém algumas ainda não possuem suporte.
Pelos meus testes, as principais para o desenvolvimento já possuem suporte, tais como: Firebug, WebDeveloper, JSView.</p>

<p>É isso.</p>

<p>Sou suspeito para falar de Firefox...porque sou um usuário apaixonado pela ferramenta, mas fui bem crítico na avaliação.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Trocar User Agent do Firefox]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/trocar-user-agent-firefox/"/>
    <updated>2009-05-13T22:31:31-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/trocar-user-agent-firefox</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Porque?
Bom, hoje no trabalho eu precisei testar uma rotina que basicamente identificava se o usuário estava em um PC ou em um iPhone.
No meu caso específico era com .NET que eu ia fazer essa verificação, mas com PHP ou Javascript também conseguimos identificar o User Agent.
Blza. Verificação feita. Mas e iPhone pra testar? Pois é, não tinha nenhum.
Pesquisando acabei achando esse site: <a href="http://www.yes-no-cancel.co.uk/2008/01/03/imitating-the-iphone-user-agent-in-firefox/"> http://www.yes-no-cancel.co.uk/2008/01/03/imitating-the-iphone-user-agent-in-firefox/</a>
"Imitating the iPhone User Agent in Firefox".
Isso mesmo!!!
Um Add-on muito útil para o Firefox que troca o User Agent.
Ai foi barbada.
Para baixar o Add-on -> <a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/59">User Agent Switcher add-on for Firefox</a></p>

<p>A string do User Agent iPhone:</p>

<p>Mozilla/5.0 (iPhone; U; CPU like Mac OS X; en) AppleWebKit/420.1 (KHTML, like Gecko) Version/3.0 Mobile/3B48b Safari/419.3</p>

<p>É só adicionar e ta pronto.</p>

<p>Só não esqueçam de voltar para User Agent default depois do teste.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
