<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Comunidade | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/comunidade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-05-02T02:59:36-03:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrazilJS, JSConf, e a comunidade JavaScript no Brasil]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/braziljs-jsconf-comunidade-javascript-brasil/"/>
    <updated>2013-04-14T23:58:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/braziljs-jsconf-comunidade-javascript-brasil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Resolvi fazer este post para explicar e contar, para quem ainda não sabe, a história por trás da BrazilJS, e a minha visão sobre comunidade JavaScript no Brasil.<br/>
A grosso modo, podemos dividir a história da comunidade JavaScript no Brasil em "Antes do BrazilJS" e "Depois do BrazilJS".</p>

<h2>Antes do BrazilJS</h2>

<p>Antes da primeira BrazilJS Conf, a comunidade JavaScript no Brasil era baseada em alguns grupos de discussão.<br/>
Alguns blogs e sites especializados também existiam, mas a realidade naquela época era outra.<br/>
O JavaScript cresceu, e de uma <a href="http://www.crockford.com/javascript/javascript.html">linguagem imcompreendida</a>, passou a ser a <a href="https://github.com/languages/JavaScript">linguagem mais popular</a> do mundo, cada vez mais presente em todos os lugares e dispositivos.<br/>
Em 2004, ano que iniciei minha faculdade, o JavaScript não era levado a sério. Em todas as cadeiras Web que tive, nenhuma linha de código JavaScript foi apresentada.<br/>
Mas sempre simpatizei com a linguagem, e todos os trabalhos que podiam ser feitos com outra linguagem, eu escolhia o JavaScript.<br/>
Aprendi muito deste então, inclusive fiz o meu TCC baseado no JavaScript.<br/>
Me formei em 2008, e em pouco tempo eu dei minha primeira palestra sobre a linguagem.<br/>
A palestra que dei não foi em nenhum evento relacionado a linguagem, mas sim na própria faculdade, para alunos que estavam iniciando.<br/>
Não existiam eventos de JavaScript nesta época. Nenhum mesmo, muito menos na cidade que eu moro, Porto Alegre.<br/>
Em 2009, aconteceu o <a href="http://2009.jsconf.us/">primeiro evento focado em JavaScript no mundo</a>, a JSConf.<br/>
Juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>, tive a ideia. Fazer um evento assim aqui no Brasil.<br/>
Passamos um bom tempo idealizando como deveria ser o evento, fazendo contatos, etc.<br/>
A ideia de fazer um evento focado 100% em JavaScript era algo que o Brasil precisava.<br/>
Além de 2 caras em Porto Alegre, um cara em Fortaleza também teve a mesma ideia.<br/>
O <a href="https://twitter.com/cmilfont">Cristiano Milfont</a>, ao mesmo tempo que o Felipe e eu pensavamos e organizavamos o primeiro evento JavaScript do Brasil, também fazia o mesmo.<br/>
O que fizemos?<br/>
Unimos forças.<br/>
Juntamos tudo o que tínhamos feito até o momento, e juntamente com o Milfont, fizemos a primeira conferência JavaScript do Brasil, intitulada BrazilJS 2011.<br/>
Nossa ideia sempre foi fazer o evento com o mesmo nome da conferência gringa, JSConf.<br/>
Conversando com o Milfont, ele nos informou que a "cúpula" da JSConf não autorizou o uso do mesmo nome do evento, e com isso surgiu o nome "BrazilJS".<br/>
BraZil com "Z", foi ideia dos organizadores da JSConf.<br/>
<img src="/images/braziljs-2011.jpg" alt="BrazilJS 2011" /><br/>
Álbum de fotos da primeira BrazilJS Conf:<br/>
<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1994677222388.117938.1107157477&amp;type=1&amp;l=035dbf3f3b">https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1994677222388.117938.1107157477&amp;type=1&amp;l=035dbf3f3b</a></p>

<h2>Depois do BrazilJS</h2>

<p>Muita coisa mudou de lá pra cá, e para melhor.<br/>
O sucesso do BrazilJS de 2011 refletiu em todo o Brasil, e dezenas de eventos focados em JavaScript começaram a surgir.<br/>
A comunidade começou a crescer e se profissionalizar.<br/>
Em 2012, continuamos o trabalho, e fizemos a segunda edição da BrazilJS Conf.<br/>
O Sucesso é incontestável.<br/>
Sem dúvida, elevamos o nível de eventos no Brasil.<br/>
A BrazilJS Conf 2012 teve 1000 participantes e a presença do Brendan Eich, criador da linguagem JavaScript, pela primeira vez na América Latina.<br/>
Digo sem sombra de dúvidas, que isso foi um marco histórico na comunidade.<br/>
Em 2012 os eventos front-end se multiplicaram, e até perdi as contas de quantos aconteceram.<br/>
<img src="/images/brendan-braziljs-2012.jpg" alt="Brendan Eich - BrazilJS 2012" /></p>

<h2>Mudamos o mercado</h2>

<p>Hoje ocupo um cargo importante em um dos maiores portais da América Latina, o <a href="http://terra.com.br">Terra</a>.<br/>
Meu trabalho é focado quase que 100% em JavaScript, e em todas as tecnologias que a cercam.<br/>
Tenho vários amigos, espalhados pelo Brasil todo, com a mesma função, e cada vez vejo mais vagas para este nicho que antes era menosprezado.<br/>
Muitas empresas passaram a dar o devido valor ao JavaScript, e hoje patrocinam eventos regionais e se engajam com a comunidade.<br/>
Hoje podemos dizer que temos (comunidade) uma parcela importante de participação na mudança do mercado front-end brasileiro.<br/>
Além disso, temos vários exemplos de profissionais que ganharam um destaque enorme no Brasil, e fora do Brasil.<br/>
Obviamente o talento conta muito, mas este grande <em>"boom"</em> do front-end no Brasil, ajudou bastante.<br/>
Fico muito feliz de ver que em poucos anos a comunidade conseguiu mudar o mercado e a realidade front-end.<br/>
Claro que tudo isso se deve também ao grande avanço deste mercado em outros países.<br/>
Mas cada dia que passa, mostramos que aqui no Brasil as coisas acontecem.</p>

<h2>JSConfBR 2013</h2>

<p>Em meio a tudo isso, eis que em 2013 acontecerá a <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConf no Brasil</a>.<br/>
Nossa ideia inicial, anos depois, irá se concretizar por intermédio de outros membros da comunidade.<br/>
Em 2012 o Milfont não conseguiu participar da organização da BrazilJS Conf, e este ano ele, o <a href="http://twitter.com/qmx">Douglas Campos</a> e mais 2 pessoas, estão organizando a JSConf brasileira.<br/>
Douglas Campos que inclusive foi palestrante na BrazilJS de 2011, e se não me falha a memória, foi um dos primeiros brasileiros a palestrar em solo gringo.<br/>
Vários nomes de peso nesta primeira edição, mas não posso deixar de falar do Brendan.<br/>
Após sua <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DASvUIAfoRU">presença épica na BrazilJS 2012</a>, ele volta ao Brasil para a JSConf. Imperdível!<br/>
Várias pessoas me perguntam, e agora respondo publicamente:<br/>
<em><a href="http://braziljs.com.br/">BrazilJS Conf</a> e <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConfBR</a> não são eventos concorrentes.</em><br/>
São 2 eventos com temáticas bem diferentes, e quem ganha com isso é a comunidade.<br/>
Inclusive, Felipe e eu estaremos por lá :)<br/>
<img src="/images/js-conf.jpg" alt="JSConfBR" /></p>

<h2>BrazilJS Foundation</h2>

<p>O sucesso da BrazilJS Conf e a movimentação positiva da comunidade fez com que muita coisa surgisse.<br/>
Tanta coisa, tantas pessoas, eventos, etc, que achamos que aquilo estava se tornando um problema.<br/>
Surgiu a ideia da <a href="http://braziljs.org/">BrazilJS Foundation</a>.<br/>
Um grupo de pessoas que ajudam de alguma maneira a centralizar as coisas na comunidade front-end.<br/>
Além disso, nosso intuito é ajudar a comunidade a crescer ainda mais.<br/>
Ajudar com a organização de eventos regionais, ajudar levando o conhecimento adquirido ao longo dos anos.<br/>
Este foi e continua sendo o único motivo da existência da BrazilJS Foundation.<br/>
Quem faz parte da BrazilJS? Toda a comunidade.<br/>
Nós não somos uma federação, nem representamos a comunidade através de algumas pessoas.<br/>
Somos apenas pessoas que decidiram fazer algo para tentar ajudar.<br/>
Não existe "fazer parte da BrazilJS", se a pessoa é ativa na comunidade, cria eventos, ajuda outras pessoas, tem um blog, faz qualquer coisa relacionada, esta pessoa faz parte da BrazilJS.<br/>
BrazilJS é um movimento, que começou em 2011, com a primeira conferência brasileira de JavaScript, e hoje faz com que a comunidade seja o que é.<br/>
<em>RSJS, RIOJS, BeagaJS, BahiaJS, SampaJS, PernambucoJS, Tableless Conf, FrontinRio, FrontinSampa, FrontinCuritiba, FrontinLondrina, FrontinFortaleza, FrontinAracaju, FrontinTeresina, FrontinFloripa, FrontinPoa, FrontinMaceio, FrontinBahia, BrazilJS, JSConfBR</em>.<br/>
Este é o retrato da comunidade front-end no Brasil. E eu tenho orgulho de fazer parte disso.</p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Ano a ano estamos conquistando cada vez mais espaço, e estamos amadurecendo.<br/>
O cenário atual nos favorece muito, temos tudo na mão para construir algo ainda melhor.<br/>
Que 2013 seja repleto de iniciativas que somem para a comunidade, que agreguem valor, e que sejam para o bem.<br/>
Não é em qualquer país que rolam 20 eventos de front-end, entre eles, 2 com a presença de <a href="http://crockford.com/">Douglas Crockford</a> e <a href="https://brendaneich.com/">Brendan Eich</a>.<br/>
<img src="/images/js-cake.jpg" alt="JS Cake" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
