<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: JavaScript | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/javascript/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-04-02T02:46:49-03:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cultura maldita no desenvolvimento de software]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software/"/>
    <updated>2013-03-30T01:26:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/cultura-maldita.jpg" alt="Cultura Maldita" /></p>

<p>A <strong><em>cultura maldita</em></strong> no desenvolvimento de software é um fenômeno natural que atinge todas as empresas, que de uma maneira ou de outra, desenvolvem algum tipo de software.<br/>
Sisteminhas, grandes portais, aplicações gigantescas, sites de padaria, enfim, todo e qualquer tipo de software está sujeito a ser desenvolvido baseado na <strong><em>cultura maldita</em></strong>.</p>

<p><strong><em>Cultura</em></strong> no dicionário:<br/>
<em>"Cultura é o conjunto de manifestações artísticas, sociais, linguísticas e comportamentais de um povo ou civilização. Portanto, fazem parte da cultura de um povo as seguintes atividades e manifestações: música, teatro, rituais religiosos, língua falada e escrita, mitos, hábitos alimentares, danças, arquitetura, invenções, pensamentos, formas de organização social, etc."</em></p>

<p>A cultura de um povo e suas tradições são facilmente notadas em nossa sociedade.<br/>
O povo americano possui uma cultura bem diferente do povo africano, que por sua vez tem uma cultura diferente do povo asiático.<br/>
No Brasil, a cultura também se difere de outros povos, e pensando apenas no lado negativo, nossa cultura é de fato uma <strong><em>cultura maldita</em></strong>.<br/>
A corrupção, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Complexo_de_vira-lata">o complexo do cachorro vira-lata</a> e o famoso "jeitinho", no meu ponto de vista, são os piores exemplos.</p>

<p>Como se não bastassem os problemas relacionados à cultura em nossa sociedade, este também é um problema no mundo da tecnologia.<br/>
No desenvolvimento de software, o povo ou civilização é formado por programadores e todos outros envolvidos no processo de desenvolvimento.<br/>
A grande diferença é que na tecnologia as coisas mudam, e mudam muito rápido, e mudam cada vez mais rápido.<br/>
Cultura e tradições neste meio, podem apenas atrapalhar, ou até mesmo comprometer o futuro desta nação, no caso, a empresa.</p>

<p>Mas e se a cultura da empresa é legal? E se a cultura da empresa é sempre renovar velhas tradições?<br/>
Então, meus parabéns!<br/>
Acontece que na grande maioria das empresas, ao menos em alguma área, ou setor, ou núcleo, a <strong><em>cultura maldita</em></strong> existe.<br/>
A <strong><em>cultura maldita</em></strong> pode existir não necessariamente na parte tecnológica, mas em outras áreas que impactam no desenvolvimento, e isso é ainda pior.</p>

<h3>Sintomas da cultura maldita</h3>

<p><em>"Não podemos mudar isso agora"</em><br/>
<em>"Já fazemos assim há anos, não da pra mudar"</em><br/>
<em>"Aqui na empresa é assim"</em><br/>
<em>"Não podemos mudar, porque vamos ter que parar para ensinar como fazer diferente"</em><br/>
<em>"Vamos perder muito tempo"</em><br/>
<em>"O time não pode parar para aprender uma nova maneira de como fazer as coisas"</em><br/>
<em>"Mas está funcionando assim, pra que mudar"</em></p>

<h3>Extermine a cultura maldita</h3>

<p>Minha única dica é:<br/>
Não está satisfeito com a cultura ou tradição da empresa em relação ao desenvolvimento?<br/>
Faça como o Rambo:<br/>
<strong>Extermine a cultura</strong>.<br/>
Sim, use todo o teu conhecimento e força para acabar com a tradição.<br/>
Cultura maldita e tradição de código ruim devem ser eliminadas sem dó nem piedade.<br/>
Existem casos onde a imposição é a solução.</p>

<h3>Front-end</h3>

<p>O mundo front-end mudou muito nos últimos anos.<br/>
Ainda estamos passando por um ciclo de mudança, e se a sua empresa não se adequar a este novo mundo, algo ruim irá acontecer em um futuro breve.<br/>
Algumas dicas: <br/>
- Fique por dentro de tudo que outras empresas estão fazendo<br/>
- Fique por dentro do mundo open-source<br/>
- Crie coisas novas<br/>
- Reinvente a roda<br/>
- Crie mais coisas novas <br/>
- Reinvente a roda novamente<br/>
- Vá a eventos <br/>
- Crie eventos<br/>
- Dê palestras<br/>
- Faça workshops na sua empresa<br/>
- Empurre a Web para frente<br/>
- Estimule os desenvolvedores a praticarem todas as dicas acima</p>

<h3>Conclusão</h3>

<p>Não assuma como verdade antigas tradições.<br/>
Corra atrás da informação verdadeira. Caso não concorde, proponha mudança.<br/>
Em qualquer outra área, cultura e tradição podem ser boas aliadas, na tecnologia nem sempre.<br/>
Procure saber o "porquê" das coisas. Não faça apenas o seu trabalho, faça o máximo que puder.<br/>
O desenvolvimento front-end mudou! A web mudou! Aceite isso.<br/>
Estude novas tecnologias, crie novas tecnologias.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS 2013 - Resumo]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo/"/>
    <updated>2013-03-25T23:44:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E mais um evento regional de front-end foi realizado no Brasil.<br/>
Desta vez foi o <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>, evento da qual sou orgazidor, juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>.<br/>
Neste ano tivemos a participação do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a>, que nos deu uma boa ajuda, e ainda desenvolveu o site, que ficou muito legal.</p>

<p>Dobramos o número de participantes neste ano. Foram 200 pessoas presentes no evento.<br/>
Um número bem considerável, o que mostra que a comunidade e o mercado estão mudando.<br/>
O desenvolvimento front-end levado a sério, hoje é uma realidade.</p>

<!--more-->


<h3>Palestras</h3>

<p>O feedback em relação as palestras foi quase 100% positivo.<br/>
As palestras deste ano realmente foram muito boas.<br/>
O conteúdo foi bem distribuído, com temas que agradaram tanto desenvolvedores iniciantes, quanto mais experientes.<br/>
Os assuntos das palestras englobaram Testes, nodeJS, Open-Source, Backbone, jQuery Mobile, JS e Arduino, Web Audio, Ferramentas, entre vários outros.</p>

<h3>Desenvolvimento orientado a testes com Jasmine</h3>

<p>A palestra do  <a href="https://twitter.com/rafael_spsl">Rafael Specht</a> foi excelente, e muito bem avaliada.<br/>
Ele abordou um tema difícil: Testes.<br/>
Já assisti muita palestra sobre testes com JavaScript, e a do Rafael esta na minha lista de melhores.<br/>
Ele deu vários exemplos práticos, e evangelizou de forma sábia o desenvolvimento orientado a testes.<br/>
Além disso, deu várias dicas de uso do Jasmine.<br/>
Aqui estão os slides da palestra: <a href="http://dailydevtips.com/rsjs">http://dailydevtips.com/rsjs</a></p>

<h3>Dissecando sua aplicação com Chrome Dev Tools</h3>

<p>O <a href="http://caiogondim.com/">Caio Gondin</a> teve um pequeno problema com o computador dele no início, mas depois mandou ver na palestra.<br/>
Conversando com ele, chegamos a conclusão de que o nome da palestra, talvez não reflita exatamente o que ela é.<br/>
A palestra mostra as ferramentas do Chrome, mas ela é muito mais do que isso.<br/>
Vários conceitos de debug, que podem ser usados com qualquer outra ferramenta foram apresentados.<br/>
E realmente, por mais experiente que a pessoa seja com ferramentas, com certeza alguma coisa a pessoa absorveu da palestra do Caio.</p>

<h3>A interface web</h3>

<p>O <a href="http://felipenmoura.org/">Felipe N. Moura</a> fez um apanhado de algumas das tecnologias web emergentes, e mostrou como interfaces são importantes.<br/>
A palestra ainda abordou acessibilidade, e muito HTML5 e CSS3.<br/>
Além disso, ele mostrou várias técnicas utilizadas para a construção de interfaces cada vez mais ricas e amigáveis.<br/>
Link para os slides: <a href="http://felipenmoura.org/talks/web-interface/">http://felipenmoura.org/talks/web-interface</a></p>

<h3>jQuery Mobile</h3>

<p>A palestra do <a href="https://twitter.com/zigolis">Gabriel Zigolis</a> abordou um tema mais light, o jQuery Mobile.<br/>
Este tema agradou bastante, e obteve durante o evento vários feedbacks legais.<br/>
O Gabriel mostrou a fundo como este framework funciona, com exemplos bem legais aplicados no site do RSJS.<br/>
Link dos slides: <a href="http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/">http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/</a></p>

<h3>O Javascript dos novos tempos</h3>

<p>A palestra do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a> foi uma das mais elogiadas do evento.<br/>
Ele falou sobre padrões de desenvolvimento JavaScript, com um exemplo real aplicado na biblioteca <a href="https://github.com/ryejs/rye">Rye</a>, desenvolvida por ele e pelo Ricardo Tomasi.<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos">https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos</a></p>

<h3>Construindo aplicações web com Backbone e node.js</h3>

<p>O <a href="http://ricardo.cc/">Ricardo Tomasi</a> é um dos melhores programadores JavaScript que conheço.<br/>
A palestra dele foi a mais pesada do evento, com um conteúdo bem forte.<br/>
Quem prestou atenção, com certeza saiu com a cabeça explodindo de ideias.<br/>
Ele falou sobre o padrão MV*, Backbone, Node e Underscore. Excelente.</p>

<h3>JavaScript everywhere</h3>

<p>Repeti a palestra que dei no <a href="http://riojs.org">RioJS</a>.<br/>
Contei um pouco da história do JavaScript e do HTML5.<br/>
Mostrei como o JavaScript está em toda a parte, e ainda fiz luzes piscarem com JavaScript e Arduino.<br/>
Link para os slides:  <a href="http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/">http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/</a></p>

<h3>Web Audio Hero</h3>

<p>Pra fechar o evento, <a href="http://almirfilho.com/">Almir Filho</a>.<br/>
A palestra com um conteúdo extremamente novo chamou a atenção de todos.<br/>
Muitos sairam desta palestra motivados e loucos para fazerem seus próprios experimentos com Web Audio.<br/>
Ele mostrou como a API é rica, e mostrou vários demos bem interessantes.<br/>
Fiz até uma participação especial tocando guitarra \,,/ com um pedal implementado em JavaScript. Demais!<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero">https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero</a></p>

<p>Bom pessoal, é isso.<br/>
Para quem foi, obrigado pela presença, e para quem não foi, espero voces em 2014.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como foi a BrazilJS Conf 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/como-foi-a-braziljs-conf-2012/"/>
    <updated>2013-03-19T22:55:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/como-foi-a-braziljs-conf-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Depois de vários meses, conseguimos finalmente ter acesso a um vídeo muito legal da BrazilJS Conf 2012.<br/>
Este vídeo possui depoimentos dos palestrantes, cenas de palestras, recado dos organizadores(eu e o Felipe Moura), e um compilado com takes feitos durante os 2 dias de evento.<br/>
Vale a pena lembrar de como foi uma das maiores conferências JavaScript do mundo!<br/>
E aguardem, que este ano tem mais!</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/mHtMWaae9xY?list=UUnLdHOuue5i1O7TsH6oh07w" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RioJS 2013]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/riojs-2013/"/>
    <updated>2013-03-13T01:21:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/riojs-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://riojs.org"><img src="/images/riojs.png" alt="RIOJS logo" /></a></p>

<p>Dia 09 de Março rolou o <a href="http://riojs.org/">RioJS</a>, a conferência carioca de JavaScript.<br/>
Palestrei por lá, falando obviamente de JavaScript.<br/>
Minha palestra abordou tópicos emergentes, como robôs, server, entre outras coisas.<br/>
Além disso contei um pouco de história por lá :)<br/>
Ainda não publiquei o material da palestra, pois em alguns dias darei a mesma aqui no <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>.<br/>
Portanto, se tu esteve por lá, e quer o material, fique ligado que em breve postarei por aqui.</p>

<!--more-->


<h2>O evento</h2>

<p>Não sou daqueles palestrantes estrelas que vão ao evento apenas para palestrar e nada mais.<br/>
Gosto de trocar ideia com todos, e também curto assistir as palestras.<br/>
Isso me enriquece ainda mais.<br/>
Fica a dica aos palestrantes estrelas. Assistam as palestras dos outros. Só assim voces vão conseguir melhorar as suas palestras, e também vão adquirir mais conhecimento :)</p>

<p>O RioJS foi dividido em 2 trilhas. Só pude acompanhar a do auditório do qual eu palestrei.
A primeira palestra que consegui assistir alguns pedaços foi a do <a href="http://www.twitter.com/caio_gondim">Caio Gondim</a>.<br/>
Ele falou sobre Chrome Dev tools.<br/>
Foram várias dicas de como usar o console do Chrome de maneira avançada.<br/>
Não consegui assistir toda, pois estava preparando os últimos detalhes da minha palestra que seria logo após a dele.<br/>
Mas... O Caio vai palestrar aqui no RSJS, então poderei conferir novamente :)<br/>
<a href="http://www.twitter.com/caio_gondim"><img src="/images/caio.jpg" alt="Caio Gondim" /></a></p>

<p>Logo após, foi a minha vez.<br/>
Montei uma palestra nova para o RioJS, sobre algo que venho querendo falar faz tempo.<br/>
Aparentemente, todos curtiram.<br/>
Tentarei repetir a dose no RSJS.<br/>
<a href="http://www.twitter.com/jaydson"><img src="/images/jaydson.jpg" alt="Jaydson Gomes" /></a></p>

<p>Depois veio a excelente palestra do grande amigo <a href="http://www.twitter.com/leobalter">Leo Balter</a>.<br/>
Sou suspeito para falar, pois sempre curto muito as palestras do Leo.<br/>
Ele falou sobre desenvolvimento JavaScript open-source, mostrou como publicar plugins jQuery de uma forma ridiculamente fácil, usando o <a href="http://gruntjs.com/">Grunt</a>. Além disso deu uma boa explicação sobre código de terceiros.<br/>
Ah, não posso deixar de falar do demo que ele fez, o Harlem Shake no site do evento. Foi hilário.<br/>
<a href="http://www.twitter.com/leobalter"><img src="/images/leo.jpg" alt="Leo Balter" /></a></p>

<p>Pausa para o almoço!</p>

<p>Cheguei atrasado e não consegui ver a palestra do <a href="http://www.twitter.com/rafael_mws">Rafael Martins</a> :(</p>

<p>Em 1 ano, eu devo ter assistido mais palestras do Zeno, do que as minhas próprias.<br/>
Sim, o nosso Paul Irish tropical estava lá também.<br/>
Como de costume, uma excelente palestra.<br/>
O Zeno falou de performance, um assunto que gosto muito.<br/>
Além disso, ele aproveitou para lançar o excelente <a href="http://browserdiet.com/">BrowserDiet</a>, projeto da qual tenho orgulho de ter sido convidado a participar.<br/>
Nem preciso comentar sobre o sucesso do projeto. Olhem no <a href="https://github.com/zenorocha/browser-diet">github</a> ;)
<a href="http://www.twitter.com/zenorocha"><img src="/images/zeno.jpg" alt="Zeno Rocha" /></a></p>

<p>Não quero ser injusto com ninguém. Todas as palestras foram excelentes.<br/>
Mas a do amigo Alexandre Gaigalas, vulgo <a href="http://www.twitter.com/alganet">Alganet</a>, foi uma das melhores do evento.<br/>
Já conheço o Alexandre há um bom tempo, e admiro o trabalho do cara.<br/>
Foi a primeira vez que tive a oportunidade de vê-lo falando sobre JavaScript, aliás, esta é a segunda palestra dele sobre JS.<br/>
O Alganet explicou como surgem patterns de maneira muito didática, com exemplos reais do nosso dia-a-dia.<br/>
Além disso, para ficar mais claro, ele criou um framework baseado em novos patterns que ele mesmo inventou.<br/>
Congratz Alganet!<br/>
<a href="http://www.twitter.com/alganet"><img src="/images/alganet.jpg" alt="Alexandre Gaigalas" /></a></p>

<p>A última palestra do evento(no auditório) foi a do amigo showman, <a href="http://www.twitter.com/bernarddeluna">Bernard de Luna</a>.<br/>
Todos já conhecem o Bernard, e sabem que as palestras do cara são sempre, no mínimo, divertidas.<br/>
O cara consegue fechar um evento de JavaScript, sem falar de JavaScript. Aliás, sem falar de tecnologia alguma.<br/>
O Bernard deu uma aula sobre como palestrar. Fez a galera mais nova perder o medo e subir no palco.<br/>
Com certeza, novos palestrantes surgiram depois da palestra. Foi bem legal.<br/>
<a href="http://www.twitter.com/bernarddeluna"><img src="/images/bernard.jpg" alt="Bernard de Luna" /></a></p>

<p>Gostaria de ter visto todas as outras palestras da outra trilha, mas desta vez não rolou. Espero ver cada um dos outros palestrantes em outros eventos.</p>

<p>Pra fechar, um vídeo bem legal que o pessoal do Videolog fez do evento:</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://embed.videolog.tv/v/index.php?id_video=948533&related=&hd=&color1=&color2=&color3=&slideshow=&config_url=&" scrolling="no" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe>


<p><a href="http://www.videolog.tv/video.php?id=948533" target="_blank">Rio JS</a> por <a href="http://www.videolog.tv/Raschella" target="_blank">Raschella</a>  no <a href="http://www.videolog.tv" target="_blank">Videolog.tv</a>.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS 2013]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-2013/"/>
    <updated>2013-02-23T02:00:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://rsjs.org"><img src="http://jaydson.org/images/logo-rsjs-2013.png" alt="RSJS logo" /></a></p>

<p>Está chegando a segunda edição do evento mais gaudério de JavaScript tchê!<br/>
Sim, a conferência gaúcha de JavaScript acontecerá no dia 23 de Março de 2013.<br/>
O <a href="http://rsjs.org">novo site</a> já está no ar, e está muito tri.<br/>
Palmas para o <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean</a>, e para toda equipe da <a href="http://gri.fo/">Grifo</a>!<br/>
A Grifo está novamente conosco este ano dando todo o apoio necessário para que o evento seja incrível.</p>

<p>Quem é front-end developer, e mora nas redondezas, não pode se dar ao luxo de perder o evento.<br/>
Além das palestras, que em breve serão anunciadas, é uma oportunidade única de fazer networking com uma galera 100% focada em desenvolvimento web.</p>

<p>Fiquem ligados que em breve as inscrições estarão abertas.<br/>
Neste ano abrimos submissão de algumas palestras pelo <a href="http://call4paperz.com/events/rsjs-2013">Call4Paperz</a>, então, se tu tem uma ideia legal de palestra, submeta!</p>

<p>Mais uma vez agradeço ao <a href="http://twitter.com/ricardobeat">Ricardo</a>, pelo logo genial.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
