<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Off-Topic | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.github.com/blog/categories/off-topic/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.github.com/"/>
  <updated>2013-01-08T17:59:43-02:00</updated>
  <id>http://jaydson.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Analytics do Blog em 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.github.com/analytics-do-blog-em-2012/"/>
    <updated>2013-01-02T03:57:30-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.github.com/analytics-do-blog-em-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como de costume, gosto de compartilhar os dados do Analytics do meu Blog ano após ano.<br/>
Veja em 2010: <a href="http://jaydson.org/analytics-do-blog-2010/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-2010/</a><br/>
Veja em 2011: <a href="http://jaydson.org/analytics-do-blog-em-2011/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-em-2011/</a></p>

<p>Em 2012 escrevi pouco mais de <strong>30</strong> <strong>posts</strong>.<br/>
Baixei a média, pois em 2011 foram em torno de 40.<br/>
A média ficou em<strong> 2 posts por mês</strong>.<br/>
Meu objetivo para 2013 é beirar os <strong>100</strong> <strong>posts</strong>.</p>

<p>O total de pageviews ultrapassou os <strong>50K</strong>, e isso quer dizer que de 2011 para 2012 os acessos cresceram uns <strong>40%</strong>. Legal!<br/>
O total de unique visitors passou de <strong>32K</strong>.<br/>
Média de acessos diários:  <strong>140 acessos</strong>  <br/>
Média mensal: <strong>4.200 acessos</strong></p>

<p><strong>Browsers:</strong><br/>
- Chrome – 56.90%
- Firefox – 33.78%<br/>
- IE – 5.67%<br/>
- Safari – 1.88%<br/>
- Opera – 0.86%<br/>
- Android Browser – 0.29%</p>

<p>Em 2012 o Chrome ultrapassou o Firefox, e isso representa o mundo real onde o Chrome é o browser mais utilizado.<br/>
Mas esta fatia que o Chrome roubou é grande parte de usuários do Internet Explorer.<br/>
O Firefox continua sendo o meu Browser preferido, e o mais querido em todo o mundo :)<br/>
O importante é que finalmente existem opções, e todos são excelentes.<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/browsers4.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/browsers4.png" alt="" /></a></p>

<p>*O acesso mobile ainda não representa uma fatia considerável. Em 2013 isso deve mudar.</p>

<p><strong>Sistema Operacional:</strong><br/>
* Windows – 77.08%<br/>
* Linux – 13.92%<br/>
* Mac – 7.80%<br/>
* iOS – 0.40%<br/>
* Android – 0.39%</p>

<p>A soberania do Windows continua, com uma pequena queda de 2%. Creio que nos próximos anos isso deva mudar bastante, sistemas operacionais mobile devem ter uma fatia maior.<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/os.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/os.png" alt="" /></a></p>

<p><strong>Source:</strong><br/>
* Google – 87.67%<br/>
* Acesso direto – 7.14%<br/>
* Twitter/Facebook – 2%<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/source2.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/source2.png" alt="" /></a></p>

<p><strong>Location:</strong><br/>
* Sao Paulo – 31.50%<br/>
* Rio Grande do Sul – 12.06%<br/>
* Minas Gerais – 9.25%<br/>
* Rio de Janeiro – 8.82%<br/>
* Parana – 7.76%<br/>
* Santa Catarina – 5.14%</p>

<p>93% dos acessos sao do Brasil, e medindo por estados temos este cenário.<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/location.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/location.png" alt="" /></a></p>

<p>Notem que de 2011 para 2012 os acessos do Rio de Janeiro diminuiram. Isto se deve ao fato de que o pessoal praferiu ler  o conteúdo do blog do <a href="http://blog.zenorocha.com/">Zeno Rocha</a> :P</p>

<p>Bom, é isso pessoal.<br/>
Em 2013 continuarei tentando transmitir o máximo de conhecimento possível por aqui.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Retrospectiva 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.github.com/retrospectiva-2012/"/>
    <updated>2012-12-29T01:01:01-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.github.com/retrospectiva-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pessoalmente, 2012 foi um ano excelente.<br/>
Trabalhar no <a href="http://terra.com.br">Terra</a> é uma experiência única. Nestes quase 2 anos que estou lá, aprendi muito com muita gente boa.<br/>
Além de aprender, tenho a sensação de ter cumprido o meu papel em todos projetos que trabalhei, todos eles relacionados a soluções nada convencionais com JavaScript.<br/>
Em 2013 terei um desafio ainda maior, pois troquei de equipe, e agora faço parte da equipe de Arquitetura do Terra.<br/>
Nesta nova equipe, terei o papel de resolver problemas maiores, criar soluções escaláveis, e mudar muito do processo de desenvolvimento frontend dentro da empresa.<br/>
Estou bem confiante, pois tenho pessoas extremamente competentes do meu lado, e uma gerência e direção que estão apostando forte no frontend.<br/>
Com este cenário, para mim é fácil, pois sou movido pela motivação.</p>

<p>Para o mercado FrontEnd no Brasil, 2012 foi um ano espetacular. Crescemos como comunidade, e finalmente as empresas estão dando o devido valor.<br/>
A <a href="http://braziljs.com.br">BrazilJS Conference</a> foi novamente um dos principais eventos do mundo, mostrando que o Brasil tem um lugar destacado neste mercado que cresce cada vez mais.<br/>
Foram dezenas de eventos frontend ao longo do ano em todos os cantos do Brasil, e isso me deixa muito feliz.</p>

<p>Recapitulando o ano, posso começar por fevereiro de 2012.<br/>
Meu primeiro post de 2012 no Blog foi <a href="http://jaydson.org/como-detectar-o-evento-click-em-um-iframe-crossdomain/">Como detectar o evento Click em um iframe crossdomain</a>.<br/>
Este foi um exemplo de código bem maluco que tive que implementar no Terra.</p>

<p>Ainda em fevereiro<a href="http://jaydson.org/novo-tema-do-blog/">, troquei o tema do Blog</a>.<br/>
Ficou bem legal até, mas para 2013 quero mudar novamente, talvez sair do WordPress, pois quero ter mais controle sobre meus documentos.</p>

<p>Em fevereiro, anunciamos o <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>, a <a href="http://jaydson.org/rsjs-a-conferencia-gaucha-de-javascript/">conferência gaudéria de JavaScript</a>.<br/>
O evento aconteceu no dia o3/03/2012 e foi muito bacana. Veja o <a href="http://jaydson.org/rsjs-review/">review</a>.</p>

<p>Em março comecei a brincar com <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/CSS/CSS3">CSS3</a>, e fiz alguns experimentos bem legais como o <a href="http://jaydson.org/cubo-3d-com-css3/">Cubo 3D com CSS3</a>, <a href="http://jaydson.org/esfera-com-css3-3d/">Esfera com CSS3 3D</a>, <a href="http://jaydson.org/experimento-css3-3d-the-wall-explosion/">Wall Explosion</a>.<br/>
O <a href="http://felipenmoura.org">Felipe</a> fez algo fantástico também, o <a href="http://jaydson.org/root3d-experimento-css3d/">Root3D</a>.</p>

<p>Em Abril rolou o <a href="http://jaydson.org/pernambucojs-resumo/">PernambucoJS</a>, um evento chave para o ano de 2012.<br/>
Lá conheci uma galera engajada em algo que eu e o Felipe vinhamos pensando ao longo dos anos.<br/>
Não posso deixar de citar o <a href="http://blog.zenorocha.com/">Zeno</a>, um cara que explodiu em 2012, e que foi fundamental para a concretização de muita coisa que aconteceu.</p>

<p>Em Maio, fiz um dos melhores investimentos do ano. Fui de ônibus para Argentina, para participar de um dos melhores eventos que já fui. A<a href="http://jaydson.org/jsconf-argentina-resumo/"> JSConf Argentina</a>.<br/>
O evento foi épico demais. E lá, junto com Zeno e <a href="blog.bygiovanni.com.br/">Giovanni</a> começamos a traçar o que em breve seria a Fundação BrazilJS.<br/>
Fora isso, a viagem para Argentina foi demais.</p>

<p>Em Junho dei mais uma brincada com <a href="http://nodejs.org/">Node</a>, visando um projeto casca que tínhamos que viabilizar no Terra.<br/>
Do estudo, acabou saindo o post <a href="http://jaydson.org/web-scraping-para-criancas-com-nodejs/">Web Scraping para crianças com nodeJS </a>e um <a href="http://jaydson.org/experimento-de-web-scraping-com-nodejs/">experimento</a>.
Ainda em Junho, conseguimos liberar a <a href="http://jaydson.org/braziljs-2012/">lista inicial de palestrantes da BrazilJS Conference</a>.</p>

<p>Em Julho,<a href="http://jaydson.org/fundacao-braziljs/"> anunciamos a Fundação BrazilJS</a>, algo que cresceu e tomou forma. Estou bastante empolgado para 2013.</p>

<p>Em Agosto foi impossível parar para postar algo. Estávamos envolvidos até o último fio de cabelo na BrazilJS Conference.<br/>
Até hoje não fiz nenhum resumo sobre o evento, mas digo que foi algo muito gratificante. Foi um marco na história FrontEnd no Brasil.<br/>
Na verdade, em Setembro, consegui fazer um post. <a href="http://jaydson.org/braziljs-2012-foto-epica-com-o-brendan/">BrazilJS 2012 – Foto épica com o Brendan Eich</a>.<br/>
<a href="http://jaydson.org/braziljs-entrevista-na-tv/">Até entrevista para a TV rolou</a>!</p>

<p>Em outubro, outro marco. <a href="http://jaydson.org/w3c-webbr-2102/">O W3C webbr 2102</a>.<br/>
A Fundação BrazilJS, teve a honra de ser convidada pela <a href="http://www.w3c.br/Home/WebHome">W3C Brasil</a>, para fazer parte deste grande evento.</p>

<p>Em Novembro, para fechar o ano com chave de ouro, <a href="http://jaydson.org/eati-2012-em-frederico-westphalen/">EATI 2012 em Frederico Westphalen</a>.<br/>
Este evento foi fora do comum. Algo realmente inexplicável.</p>

<p>Bom, este é um resumo do que aconteceu em 2012, e que está registrado no Blog.<br/>
Muitas outras coisas boas aconteceram, e muitas virão a acontecer.</p>

<p>Leia o relato do Zeno aqui: <a href="http://blog.zenorocha.com/my-way.html">http://blog.zenorocha.com/my-way.html</a><br/>
E veja quais são os 7 Desejos do Bernard para 2013 aqui: <a href="http://bernarddeluna.com/css/7-desejos-em-2013-para-a-comunidade-web/">http://bernarddeluna.com/css/7-desejos-em-2013-para-a-comunidade-web/</a><br/>
O Keppelen também fez um breve relato: <a href="http://blog.bygiovanni.com.br/hello-world-my-new-blog/">http://blog.bygiovanni.com.br/hello-world-my-new-blog/</a></p>

<p>O que esperar de 2013?<br/>
* Muito mais eventos de FrontEnd
* Muito mais empresas dando o devido valor ao FrontEnd
* Muito mais vagas de FrontEnd
* Comunidade mais forte
* BrazilJS Conference se tornando novamente o maior evento de JavaScript do mundo</p>

<p>Meus objetivos:<br/>
* Postar mais<br/>
* Contribuir mais para a comunidade FrontEnd<br/>
* Ir a outro evento internacional (além da JSConf Argentina. Este eu vou com certeza! Certo Zeno e Giovanni?)<br/>
* Fazer mais palestras<br/>
* Divulgar mais as coisas legais que fazemos no Terra<br/>
* Fazer com o a BrazilJS Conference seja novamente algo épico<br/>
* Fazer com a Fundação BrazilJS cresca cada vez mais<br/>
* Criar mais projetos úteis open-source</p>

<p>Feliz 2013 galera!</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/feliz-20131.jpg"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/feliz-20131.jpg" alt="" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Novo tema do Blog]]></title>
    <link href="http://jaydson.github.com/novo-tema-do-blog/"/>
    <updated>2012-02-13T00:09:43-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.github.com/novo-tema-do-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Desde que comecei a usar o Wordpres para o Blog, tenho usado o mesmo tema.<br/>
Tinha focado no conteúdo mais do que em qualquer outra coisa, mas sempre quis parar para fazer um tema do zero.<br/>
No fim de 2011 comcei a pensar em algo, queria ter um tema único, e feito por mim, para dar uma cara mais personalizada.</p>

<p>Descobri por acaso que meu nome, possui as letras <strong><em>J</em></strong> e <em><strong>S</strong></em>, e após ver o <a href="https://github.com/voodootikigod/logo.js">logo do JavaScript</a> desenvolvido pelos caras da JSConf, vi que poderia fazer alguma coisa legal.<br/>
Bom, este é o logo do JavaScript que vem sendo adotado pelo mundo:<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/js.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/js.png" alt="js logo" /></a></p>

<p>Fiz uma animaçao (meia tosca), brincando com as letras do meu nome e com "JS" no header, e fiz um rodapé temático, emulando um grande logo de JavaScript :P<br/>
Bom,  basicamente é isso.<br/>
Nao fiz o tema bem do zero, utilizei o <a href="http://www.rootstheme.com/">RootsTheme</a> como <em>framework.<br/>
</em>Para quem nao conhece, o RootsTheme é como se fosse um framework para tema do Wordpress.<br/>
O legal do Roots é que ele fornece uma camada bem completa com todas funcionalidades do Wordpress.<br/>
Além disso, ele é construído com base no <a href="http://html5boilerplate.com/">HTML5 Boilerplate</a> e no <a href="http://twitter.github.com/bootstrap/">Bootstrap do Twitter</a>.<br/>
Recomendo o Roots para quem está querendo desenvolver um novo tema para o WP ;)</p>

<p>Estou mantendo o tema no atualizado no Github:<br/>
<a href="https://github.com/jaydson/jaydson.org-wordpress-theme-2.0">https://github.com/jaydson/jaydson.org-wordpress-theme-2.0</a></p>

<p>Bom, é isso pessoal. Espero que tenham gostado, e por favor, qualquer <em>feedback</em>, comentem ai.<br/>
Já recebi algumas críticas sobre fontes com tamanhos diferentes, cores, layout, essas coisas. É válido, porém, eu sou programador e nao entendo nada de Design, fiz o tema no instinto mesmo. Entao se for este tipo de crítica, já me mandem a solucao de como deve ser, que dai avalio, e coloco em prática ;)</p>

<p>PS: Tem um Easter Egg no Blog. Quem achar vai dar uma risada, só isso.</p>

<p>PS2: Consegui depois de muita briga, ficar com <em>score</em> entre <strong>92</strong> e <strong>94</strong> no Google PageSpeed.</p>

<p>PS3: Depois de muita briga, também consegui fazer com que o Blog carregue bem rápido, em torno de <strong>2 a 4 segundos</strong>para carregar a página pela primeira vez. Depois da primeira vez, chega a ficar em <strong>1 segundo</strong> o tempo de carregamento (WoW!).<br/>
<a href="http://www.webpagetest.org/result/120213_MB_378NB/">http://www.webpagetest.org/result/120213_MB_378NB/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Analytics do Blog em 2011]]></title>
    <link href="http://jaydson.github.com/analytics-do-blog-em-2011/"/>
    <updated>2012-02-04T21:40:23-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.github.com/analytics-do-blog-em-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No começo de 2011 fiz um <a href="http://jaydson.org/analytics-do-blog-2010/">post</a> com os dados de acesso do Blog do ano anterior (2010).
Como primeiro post deste ano de 2012, vou seguir com a mesma ideia: Divulgar os dados de acesso de 2011.
Vamos lá:</p>

<p>Em 2011 fiz em torno de 40 posts, o que da uma média de 3.3 posts por mês.
Consegui cumprir com um objetivo que era aumentar o número de posts.</p>

<p>O total de <em>pageviews </em>passou de <strong>30.000</strong>, e o número de  Unique Visitors passou dos <strong>20.000</strong>.
Comparado ao ano anterior, este é um bom resultado, levando em conta que o total de <em>pageviews </em>em 2010 foi 20.000.
Média de acessos diários: <strong> 80 </strong>acessos
Média mensal: <strong>2500 </strong>acessos<!-- more --></p>

<p><strong>Browsers:
</strong>Firefox - 47.52%
Chrome - 39.60%
IE - 9.64%
Safari - 1.68%
Opera - 1.00%</p>

<p>O Firefox continuou sendo o Browser mais utlizado, mas comparando com os dados de 2010, caiu quase 20%.
O Chrome continuou em segundo lugar, mas subiu quase 20% em relaçao ao ano anterior.
O IE, caiu 6%, e o Safari e o Opera continuaram com menos de 2%.</p>

<p><strong><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/browsers2.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/browsers2.png" alt="browsers 2011" /></a></strong></p>

<p><strong>
Sistema Operacional:
</strong>Windows - 79.39%
Linux - 13.42%
Mac - 6.89%</p>

<p>Obviamente, o Windows continua com o maior número de acessos. Comparado ao ano anterior, caiu em torno de 5%.
Linux aumentou 3% e Mac aumentou 2%.
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/so1.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/so1.png" alt="so 2011" /></a><strong>
</strong>
<strong>Source:
</strong>Google - 78.19%
Acesso direto - 10.73
Desconferencia - 1%
<strong>
</strong>O conteúdo continua tendo maior parte da origem vinda do Google.
Comparado a 2010, este número aumentou um pouco, em torno de 5%.
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/source1.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/source1.png" alt="source 2011" /></a></p>

<p><strong>Location:</strong>
Sao Paulo - 30.78%
Rio Grande do Sul - 12.35%
Rio de Janeiro - 9.34%
Minas Gerais - 9.12%</p>

<hr />

<p>94% dos acessos sao do Brasil, e medindo por estados temos este cenário.
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/estados1.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/estados1.png" alt="estados 2011" /></a></p>

<p>**Este é um bom primeiro post. Finalmente começando 2012.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Novos rumos 2011]]></title>
    <link href="http://jaydson.github.com/novos-rumos-2011/"/>
    <updated>2011-08-05T02:50:50-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.github.com/novos-rumos-2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Buenas galera, quem me acompanha no <a href="http://twitter.com/jaydson">Twitter</a> já deve saber que <a href="http://twitter.com/#!/jaydson/status/98070762879062016">mudei</a> um pouco o rumo nesta semana.<br/>
Recebi uma proposta bem bacana para fazer parte da equipe de desenvolvimento do <a href="http://www.terra.com.br/portal/">Terra</a>, e aceitei o desafio por alguns motivos.<br/>
A motivação principal é com certeza poder trabalhar em um grande Portal como o Terra. <br/>
Além disso, sempre tive isso como um objetivo pessoal.<br/>
Outro fator muito legal é que pela primeira vez vou trabalhar na mesma empresa (e equipe) que o <a href="http://twitter.com/#!/felipenmoura">Felipe Moura</a>, que para quem não sabe, é meu primo.<br/>
Trabalhamos juntos em vários outros projetos (<a href="https://github.com/felipenmoura/theWebMind">TheWebMind</a>, <a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/php-developer-toolbar/">PHPDevBar</a>, <a href="http://www.botaoteca.xpg.com.br/">Botaoteca</a>, entre outros), mas na mesma empresa, é a primeira vez ;)</p>

<p>Tenho certeza que vai ser uma grande experiência, e espero poder contribuir bastante.<br/>
Acompanhem o Blog para ver o que ando fazendo por lá ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
