<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-05-02T02:59:36-03:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HTML5 Web Notifications]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/html5-web-notifications/"/>
    <updated>2013-05-02T00:15:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/html5-web-notifications</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://jaydson.org/images/notification.jpg" alt="JSConfBR" /></p>

<p>Web Notification é mais uma das minhas features preferidas do HTML5.<br/>
Como o nome sugere, Web Notification é uma API para enviar notificações ao usuário mesmo que ele não esteja na página de origem.<br/>
A API já está em <a href="http://www.w3.org/TR/notifications/">working draft</a> desde o ano passado, e o Chrome suporta desde a versão 24.<br/>
A novidade é que o Firefox agora também <a href="https://hacks.mozilla.org/2013/04/hidpi-support-html5-notifications-parallel-js-asm-js-and-more-firefox-development-highlights/">suporta Web Notifications</a> em suas versões <a href="http://nightly.mozilla.org/">Nightly</a> e <a href="http://www.mozilla.org/en-US/firefox/aurora/">Aurora</a>.<br/>
A API é bem simples, e como várias outras (Geolocation, WebRTC), é necessário pedir permissão ao usuário para poder utilizar.<br/>
O Chrome implementou bem antes o suporte a Web Notifications, mas baseado em uma versão velha da especificação.<br/>
A versão oficial da W3C ainda não está disponível no Chrome, mas é bem simples dar suporte ao Chrome e ao Firefox em nossas aplicações.</p>

<h2>API</h2>

<p>Temos disponível o obejto <em><strong>Notification</strong></em>.<br/>
Para pedir permissão, utilizamos o método <em><strong>requestPermission</strong></em>.</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='javascript'><span class='line'><span class="nx">Notification</span><span class="p">.</span><span class="nx">requestPermission</span><span class="p">(</span><span class="kd">function</span><span class="p">(</span><span class="nx">perm</span><span class="p">)</span> <span class="p">{</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">console</span><span class="p">.</span><span class="nx">log</span><span class="p">(</span><span class="nx">perm</span><span class="p">);</span>
</span><span class='line'><span class="p">});</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Este método recebe uma função de callback como parâmetro, e devolve o STATUS da requisição de permissão.<br/>
Este STATUS pode ter os seguintes valores: <em><strong>default, denied e granted</strong></em>.<br/>
O valor default e denied significam praticamente a mesma coisa, a diferença é que &#8220;denied&#8221; foi explicitamente escolhido pelo usuário, ou seja, ele clicou na opção &#8220;negar&#8221;.<br/>
Após pedir permissão, basta instanciar um objeto Notification.</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='javascript'><span class='line'><span class="kd">var</span> <span class="nx">notification</span> <span class="o">=</span> <span class="k">new</span> <span class="nx">Notification</span><span class="p">(</span><span class="s2">&quot;Título da notificação&quot;</span><span class="p">,</span> <span class="p">{</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">dir</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;auto&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">icon</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;icon.png&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">lang</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">body</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;Uma bela notificação aqui&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">tag</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;tag&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'><span class="p">});</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>O primeiro parâmetro, e único obrigatório, é o título da notificação.<br/>
O segundo parâmetro é um objeto literal com algumas opções, dentre elas <em><strong>icon</strong></em> para definir um ícone para a notificação, e <em><strong>body</strong></em>, que define o corpo da notificação.<br/>
A notificação possui 4 eventos: <em><strong>onclick, onshow, onerror, onclose</strong></em>.<br/>
Estes callbacks nos dão mais poder sobre cada notificação, podemos tomar decisões específicas para cada um dos eventos.</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='javascript'><span class='line'><span class="kd">var</span> <span class="nx">notification</span> <span class="o">=</span> <span class="k">new</span> <span class="nx">Notification</span><span class="p">(</span><span class="s2">&quot;Chegou um novo Email cara!&quot;</span><span class="p">,</span> <span class="p">{</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">dir</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;auto&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">icon</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;icon.png&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">lang</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">body</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;Olá, por favor entre em contato.&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="nx">tag</span><span class="o">:</span> <span class="s2">&quot;tag&quot;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'><span class="p">});</span>
</span><span class='line'><span class="nx">notification</span><span class="p">.</span><span class="nx">onclick</span> <span class="o">=</span> <span class="kd">function</span> <span class="p">()</span> <span class="p">{</span>
</span><span class='line'>  <span class="cm">/*</span>
</span><span class='line'><span class="cm">     Alguma ação aqui.</span>
</span><span class='line'><span class="cm"> */</span>
</span><span class='line'><span class="p">}</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>O legal destes callbacks é que, mesmo que o usuário não esteja na página, ao clicar na notificação, alguma ação pode ser executada em background na aplicação.</p>

<h2>Demo - Programming quote</h2>

<p>Fiz um demo utilizando o recurso das notificações.<br/>
A ideia é randomizar citações relacionadas a programação, e notificar o usuário, mesmo que ele não esteja na página.<br/>
Testem abaixo:</p>

<iframe style="width:100%;height:400px;border:none" src="http://jaydson.github.io/web-notification-sample/"></iframe>


<p></p>

<h2>Considerações finais</h2>

<p>Bom, é isso pessoal.<br/>
Mais uma API muito útil para deixarmos nossas aplicações ainda melhores.<br/>
Em pouco tempo outros browsers devem implementar, e a W3C deve lançar a versão final da especificação.<br/>
Qualquer dúvida ou sugestão, comentem aqui.</p>

<h2>Links</h2>

<p>O demo pode ser acessado diratamente aqui: <a href="http://jaydson.github.io/web-notification-sample/">http://jaydson.github.io/web-notification-sample/</a><br/>
O código do demo que fiz esta no Github: <a href="https://github.com/jaydson/web-notification-sample">https://github.com/jaydson/web-notification-sample</a><br/>
A especificação da W3C: <a href="http://www.w3.org/TR/notifications/#title-direction">http://www.w3.org/TR/notifications/#title-direction</a><br/>
Artigo no HTML5 Rocks: <a href="http://www.html5rocks.com/en/tutorials/notifications/quick/">http://www.html5rocks.com/en/tutorials/notifications/quick/</a></p>

<p>PS: Desculpem a falta de perspectiva na imagem :(<br/>
Mas me dêem um desconto, eu fiz no Gimp.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrazilJS, JSConf, e a comunidade JavaScript no Brasil]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/braziljs-jsconf-comunidade-javascript-brasil/"/>
    <updated>2013-04-14T23:58:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/braziljs-jsconf-comunidade-javascript-brasil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Resolvi fazer este post para explicar e contar, para quem ainda não sabe, a história por trás da BrazilJS, e a minha visão sobre comunidade JavaScript no Brasil.<br/>
A grosso modo, podemos dividir a história da comunidade JavaScript no Brasil em &#8220;Antes do BrazilJS&#8221; e &#8220;Depois do BrazilJS&#8221;.</p>

<h2>Antes do BrazilJS</h2>

<p>Antes da primeira BrazilJS Conf, a comunidade JavaScript no Brasil era baseada em alguns grupos de discussão.<br/>
Alguns blogs e sites especializados também existiam, mas a realidade naquela época era outra.<br/>
O JavaScript cresceu, e de uma <a href="http://www.crockford.com/javascript/javascript.html">linguagem imcompreendida</a>, passou a ser a <a href="https://github.com/languages/JavaScript">linguagem mais popular</a> do mundo, cada vez mais presente em todos os lugares e dispositivos.<br/>
Em 2004, ano que iniciei minha faculdade, o JavaScript não era levado a sério. Em todas as cadeiras Web que tive, nenhuma linha de código JavaScript foi apresentada.<br/>
Mas sempre simpatizei com a linguagem, e todos os trabalhos que podiam ser feitos com outra linguagem, eu escolhia o JavaScript.<br/>
Aprendi muito deste então, inclusive fiz o meu TCC baseado no JavaScript.<br/>
Me formei em 2008, e em pouco tempo eu dei minha primeira palestra sobre a linguagem.<br/>
A palestra que dei não foi em nenhum evento relacionado a linguagem, mas sim na própria faculdade, para alunos que estavam iniciando.<br/>
Não existiam eventos de JavaScript nesta época. Nenhum mesmo, muito menos na cidade que eu moro, Porto Alegre.<br/>
Em 2009, aconteceu o <a href="http://2009.jsconf.us/">primeiro evento focado em JavaScript no mundo</a>, a JSConf.<br/>
Juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>, tive a ideia. Fazer um evento assim aqui no Brasil.<br/>
Passamos um bom tempo idealizando como deveria ser o evento, fazendo contatos, etc.<br/>
A ideia de fazer um evento focado 100% em JavaScript era algo que o Brasil precisava.<br/>
Além de 2 caras em Porto Alegre, um cara em Fortaleza também teve a mesma ideia.<br/>
O <a href="https://twitter.com/cmilfont">Cristiano Milfont</a>, ao mesmo tempo que o Felipe e eu pensavamos e organizavamos o primeiro evento JavaScript do Brasil, também fazia o mesmo.<br/>
O que fizemos?<br/>
Unimos forças.<br/>
Juntamos tudo o que tínhamos feito até o momento, e juntamente com o Milfont, fizemos a primeira conferência JavaScript do Brasil, intitulada BrazilJS 2011.<br/>
Nossa ideia sempre foi fazer o evento com o mesmo nome da conferência gringa, JSConf.<br/>
Conversando com o Milfont, ele nos informou que a &#8220;cúpula&#8221; da JSConf não autorizou o uso do mesmo nome do evento, e com isso surgiu o nome &#8220;BrazilJS&#8221;.<br/>
BraZil com &#8220;Z&#8221;, foi ideia dos organizadores da JSConf.<br/>
<img src="http://jaydson.org/images/braziljs-2011.jpg" alt="BrazilJS 2011" /><br/>
Álbum de fotos da primeira BrazilJS Conf:<br/>
<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1994677222388.117938.1107157477&amp;type=1&amp;l=035dbf3f3b">https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1994677222388.117938.1107157477&amp;type=1&amp;l=035dbf3f3b</a></p>

<h2>Depois do BrazilJS</h2>

<p>Muita coisa mudou de lá pra cá, e para melhor.<br/>
O sucesso do BrazilJS de 2011 refletiu em todo o Brasil, e dezenas de eventos focados em JavaScript começaram a surgir.<br/>
A comunidade começou a crescer e se profissionalizar.<br/>
Em 2012, continuamos o trabalho, e fizemos a segunda edição da BrazilJS Conf.<br/>
O Sucesso é incontestável.<br/>
Sem dúvida, elevamos o nível de eventos no Brasil.<br/>
A BrazilJS Conf 2012 teve 1000 participantes e a presença do Brendan Eich, criador da linguagem JavaScript, pela primeira vez na América Latina.<br/>
Digo sem sombra de dúvidas, que isso foi um marco histórico na comunidade.<br/>
Em 2012 os eventos front-end se multiplicaram, e até perdi as contas de quantos aconteceram.<br/>
<img src="http://jaydson.org/images/brendan-braziljs-2012.jpg" alt="Brendan Eich - BrazilJS 2012" /></p>

<h2>Mudamos o mercado</h2>

<p>Hoje ocupo um cargo importante em um dos maiores portais da América Latina, o <a href="http://terra.com.br">Terra</a>.<br/>
Meu trabalho é focado quase que 100% em JavaScript, e em todas as tecnologias que a cercam.<br/>
Tenho vários amigos, espalhados pelo Brasil todo, com a mesma função, e cada vez vejo mais vagas para este nicho que antes era menosprezado.<br/>
Muitas empresas passaram a dar o devido valor ao JavaScript, e hoje patrocinam eventos regionais e se engajam com a comunidade.<br/>
Hoje podemos dizer que temos (comunidade) uma parcela importante de participação na mudança do mercado front-end brasileiro.<br/>
Além disso, temos vários exemplos de profissionais que ganharam um destaque enorme no Brasil, e fora do Brasil.<br/>
Obviamente o talento conta muito, mas este grande <em>&#8220;boom&#8221;</em> do front-end no Brasil, ajudou bastante.<br/>
Fico muito feliz de ver que em poucos anos a comunidade conseguiu mudar o mercado e a realidade front-end.<br/>
Claro que tudo isso se deve também ao grande avanço deste mercado em outros países.<br/>
Mas cada dia que passa, mostramos que aqui no Brasil as coisas acontecem.</p>

<h2>JSConfBR 2013</h2>

<p>Em meio a tudo isso, eis que em 2013 acontecerá a <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConf no Brasil</a>.<br/>
Nossa ideia inicial, anos depois, irá se concretizar por intermédio de outros membros da comunidade.<br/>
Em 2012 o Milfont não conseguiu participar da organização da BrazilJS Conf, e este ano ele, o <a href="http://twitter.com/qmx">Douglas Campos</a> e mais 2 pessoas, estão organizando a JSConf brasileira.<br/>
Douglas Campos que inclusive foi palestrante na BrazilJS de 2011, e se não me falha a memória, foi um dos primeiros brasileiros a palestrar em solo gringo.<br/>
Vários nomes de peso nesta primeira edição, mas não posso deixar de falar do Brendan.<br/>
Após sua <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DASvUIAfoRU">presença épica na BrazilJS 2012</a>, ele volta ao Brasil para a JSConf. Imperdível!<br/>
Várias pessoas me perguntam, e agora respondo publicamente:<br/>
<em><a href="http://braziljs.com.br/">BrazilJS Conf</a> e <a href="http://2013.jsconfbr.org/">JSConfBR</a> não são eventos concorrentes.</em><br/>
São 2 eventos com temáticas bem diferentes, e quem ganha com isso é a comunidade.<br/>
Inclusive, Felipe e eu estaremos por lá :)<br/>
<img src="http://jaydson.org/images/js-conf.jpg" alt="JSConfBR" /></p>

<h2>BrazilJS Foundation</h2>

<p>O sucesso da BrazilJS Conf e a movimentação positiva da comunidade fez com que muita coisa surgisse.<br/>
Tanta coisa, tantas pessoas, eventos, etc, que achamos que aquilo estava se tornando um problema.<br/>
Surgiu a ideia da <a href="http://braziljs.org/">BrazilJS Foundation</a>.<br/>
Um grupo de pessoas que ajudam de alguma maneira a centralizar as coisas na comunidade front-end.<br/>
Além disso, nosso intuito é ajudar a comunidade a crescer ainda mais.<br/>
Ajudar com a organização de eventos regionais, ajudar levando o conhecimento adquirido ao longo dos anos.<br/>
Este foi e continua sendo o único motivo da existência da BrazilJS Foundation.<br/>
Quem faz parte da BrazilJS? Toda a comunidade.<br/>
Nós não somos uma federação, nem representamos a comunidade através de algumas pessoas.<br/>
Somos apenas pessoas que decidiram fazer algo para tentar ajudar.<br/>
Não existe &#8220;fazer parte da BrazilJS&#8221;, se a pessoa é ativa na comunidade, cria eventos, ajuda outras pessoas, tem um blog, faz qualquer coisa relacionada, esta pessoa faz parte da BrazilJS.<br/>
BrazilJS é um movimento, que começou em 2011, com a primeira conferência brasileira de JavaScript, e hoje faz com que a comunidade seja o que é.<br/>
<em>RSJS, RIOJS, BeagaJS, BahiaJS, SampaJS, PernambucoJS, Tableless Conf, FrontinRio, FrontinSampa, FrontinCuritiba, FrontinLondrina, FrontinFortaleza, FrontinAracaju, FrontinTeresina, FrontinFloripa, FrontinPoa, FrontinMaceio, FrontinBahia, BrazilJS, JSConfBR</em>.<br/>
Este é o retrato da comunidade front-end no Brasil. E eu tenho orgulho de fazer parte disso.</p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Ano a ano estamos conquistando cada vez mais espaço, e estamos amadurecendo.<br/>
O cenário atual nos favorece muito, temos tudo na mão para construir algo ainda melhor.<br/>
Que 2013 seja repleto de iniciativas que somem para a comunidade, que agreguem valor, e que sejam para o bem.<br/>
Não é em qualquer país que rolam 20 eventos de front-end, entre eles, 2 com a presença de <a href="http://crockford.com/">Douglas Crockford</a> e <a href="https://brendaneich.com/">Brendan Eich</a>.<br/>
<img src="http://jaydson.org/images/js-cake.jpg" alt="JS Cake" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cultura maldita no desenvolvimento de software]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software/"/>
    <updated>2013-03-30T01:26:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://jaydson.org/images/cultura-maldita.jpg" alt="Cultura Maldita" /></p>

<p>A <strong><em>cultura maldita</em></strong> no desenvolvimento de software é um fenômeno natural que atinge todas as empresas, que de uma maneira ou de outra, desenvolvem algum tipo de software.<br/>
Sisteminhas, grandes portais, aplicações gigantescas, sites de padaria, enfim, todo e qualquer tipo de software está sujeito a ser desenvolvido baseado na <strong><em>cultura maldita</em></strong>.</p>

<!--more-->


<p><strong><em>Cultura</em></strong> no dicionário:<br/>
<em>&#8220;Cultura é o conjunto de manifestações artísticas, sociais, linguísticas e comportamentais de um povo ou civilização. Portanto, fazem parte da cultura de um povo as seguintes atividades e manifestações: música, teatro, rituais religiosos, língua falada e escrita, mitos, hábitos alimentares, danças, arquitetura, invenções, pensamentos, formas de organização social, etc.&#8221;</em></p>

<p>A cultura de um povo e suas tradições são facilmente notadas em nossa sociedade.<br/>
O povo americano possui uma cultura bem diferente do povo africano, que por sua vez tem uma cultura diferente do povo asiático.<br/>
No Brasil, a cultura também se difere de outros povos, e pensando apenas no lado negativo, nossa cultura é de fato uma <strong><em>cultura maldita</em></strong>.<br/>
A corrupção, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Complexo_de_vira-lata">o complexo do cachorro vira-lata</a> e o famoso &#8220;jeitinho&#8221;, no meu ponto de vista, são os piores exemplos.</p>

<p>Como se não bastassem os problemas relacionados à cultura em nossa sociedade, este também é um problema no mundo da tecnologia.<br/>
No desenvolvimento de software, o povo ou civilização é formado por programadores e todos outros envolvidos no processo de desenvolvimento.<br/>
A grande diferença é que na tecnologia as coisas mudam, e mudam muito rápido, e mudam cada vez mais rápido.<br/>
Cultura e tradições neste meio, podem apenas atrapalhar, ou até mesmo comprometer o futuro desta nação, no caso, a empresa.</p>

<p>Mas e se a cultura da empresa é legal? E se a cultura da empresa é sempre renovar velhas tradições?<br/>
Então, meus parabéns!<br/>
Acontece que na grande maioria das empresas, ao menos em alguma área, ou setor, ou núcleo, a <strong><em>cultura maldita</em></strong> existe.<br/>
A <strong><em>cultura maldita</em></strong> pode existir não necessariamente na parte tecnológica, mas em outras áreas que impactam no desenvolvimento, e isso é ainda pior.</p>

<h3>Sintomas da cultura maldita</h3>

<p><em>&#8220;Não podemos mudar isso agora&#8221;</em><br/>
<em>&#8220;Já fazemos assim há anos, não da pra mudar&#8221;</em><br/>
<em>&#8220;Aqui na empresa é assim&#8221;</em><br/>
<em>&#8220;Não podemos mudar, porque vamos ter que parar para ensinar como fazer diferente&#8221;</em><br/>
<em>&#8220;Vamos perder muito tempo&#8221;</em><br/>
<em>&#8220;O time não pode parar para aprender uma nova maneira de como fazer as coisas&#8221;</em><br/>
<em>&#8220;Mas está funcionando assim, pra que mudar&#8221;</em></p>

<h3>Extermine a cultura maldita</h3>

<p>Minha única dica é:<br/>
Não está satisfeito com a cultura ou tradição da empresa em relação ao desenvolvimento?<br/>
Faça como o Rambo:<br/>
<strong>Extermine a cultura</strong>.<br/>
Sim, use todo o teu conhecimento e força para acabar com a tradição.<br/>
Cultura maldita e tradição de código ruim devem ser eliminadas sem dó nem piedade.<br/>
Existem casos onde a imposição é a solução.</p>

<h3>Front-end</h3>

<p>O mundo front-end mudou muito nos últimos anos.<br/>
Ainda estamos passando por um ciclo de mudança, e se a sua empresa não se adequar a este novo mundo, algo ruim irá acontecer em um futuro breve.<br/>
Algumas dicas: <br/>
- Fique por dentro de tudo que outras empresas estão fazendo<br/>
- Fique por dentro do mundo open-source<br/>
- Crie coisas novas<br/>
- Reinvente a roda<br/>
- Crie mais coisas novas <br/>
- Reinvente a roda novamente<br/>
- Vá a eventos <br/>
- Crie eventos<br/>
- Dê palestras<br/>
- Faça workshops na sua empresa<br/>
- Empurre a Web para frente<br/>
- Estimule os desenvolvedores a praticarem todas as dicas acima</p>

<h3>Conclusão</h3>

<p>Não assuma como verdade antigas tradições.<br/>
Corra atrás da informação verdadeira. Caso não concorde, proponha mudança.<br/>
Em qualquer outra área, cultura e tradição podem ser boas aliadas, na tecnologia nem sempre.<br/>
Procure saber o &#8220;porquê&#8221; das coisas. Não faça apenas o seu trabalho, faça o máximo que puder.<br/>
O desenvolvimento front-end mudou! A web mudou! Aceite isso.<br/>
Estude novas tecnologias, crie novas tecnologias.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS 2013 - Resumo]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo/"/>
    <updated>2013-03-25T23:44:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E mais um evento regional de front-end foi realizado no Brasil.<br/>
Desta vez foi o <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>, evento da qual sou orgazidor, juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>.<br/>
Neste ano tivemos a participação do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a>, que nos deu uma boa ajuda, e ainda desenvolveu o site, que ficou muito legal.</p>

<p>Dobramos o número de participantes neste ano. Foram 200 pessoas presentes no evento.<br/>
Um número bem considerável, o que mostra que a comunidade e o mercado estão mudando.<br/>
O desenvolvimento front-end levado a sério, hoje é uma realidade.</p>

<!--more-->


<h3>Palestras</h3>

<p>O feedback em relação as palestras foi quase 100% positivo.<br/>
As palestras deste ano realmente foram muito boas.<br/>
O conteúdo foi bem distribuído, com temas que agradaram tanto desenvolvedores iniciantes, quanto mais experientes.<br/>
Os assuntos das palestras englobaram Testes, nodeJS, Open-Source, Backbone, jQuery Mobile, JS e Arduino, Web Audio, Ferramentas, entre vários outros.</p>

<h3>Desenvolvimento orientado a testes com Jasmine</h3>

<p>A palestra do  <a href="https://twitter.com/rafael_spsl">Rafael Specht</a> foi excelente, e muito bem avaliada.<br/>
Ele abordou um tema difícil: Testes.<br/>
Já assisti muita palestra sobre testes com JavaScript, e a do Rafael esta na minha lista de melhores.<br/>
Ele deu vários exemplos práticos, e evangelizou de forma sábia o desenvolvimento orientado a testes.<br/>
Além disso, deu várias dicas de uso do Jasmine.<br/>
Aqui estão os slides da palestra: <a href="http://dailydevtips.com/rsjs">http://dailydevtips.com/rsjs</a></p>

<h3>Dissecando sua aplicação com Chrome Dev Tools</h3>

<p>O <a href="http://caiogondim.com/">Caio Gondin</a> teve um pequeno problema com o computador dele no início, mas depois mandou ver na palestra.<br/>
Conversando com ele, chegamos a conclusão de que o nome da palestra, talvez não reflita exatamente o que ela é.<br/>
A palestra mostra as ferramentas do Chrome, mas ela é muito mais do que isso.<br/>
Vários conceitos de debug, que podem ser usados com qualquer outra ferramenta foram apresentados.<br/>
E realmente, por mais experiente que a pessoa seja com ferramentas, com certeza alguma coisa a pessoa absorveu da palestra do Caio.</p>

<h3>A interface web</h3>

<p>O <a href="http://felipenmoura.org/">Felipe N. Moura</a> fez um apanhado de algumas das tecnologias web emergentes, e mostrou como interfaces são importantes.<br/>
A palestra ainda abordou acessibilidade, e muito HTML5 e CSS3.<br/>
Além disso, ele mostrou várias técnicas utilizadas para a construção de interfaces cada vez mais ricas e amigáveis.<br/>
Link para os slides: <a href="http://felipenmoura.org/talks/web-interface/">http://felipenmoura.org/talks/web-interface</a></p>

<h3>jQuery Mobile</h3>

<p>A palestra do <a href="https://twitter.com/zigolis">Gabriel Zigolis</a> abordou um tema mais light, o jQuery Mobile.<br/>
Este tema agradou bastante, e obteve durante o evento vários feedbacks legais.<br/>
O Gabriel mostrou a fundo como este framework funciona, com exemplos bem legais aplicados no site do RSJS.<br/>
Link dos slides: <a href="http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/">http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/</a></p>

<h3>O Javascript dos novos tempos</h3>

<p>A palestra do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a> foi uma das mais elogiadas do evento.<br/>
Ele falou sobre padrões de desenvolvimento JavaScript, com um exemplo real aplicado na biblioteca <a href="https://github.com/ryejs/rye">Rye</a>, desenvolvida por ele e pelo Ricardo Tomasi.<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos">https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos</a></p>

<h3>Construindo aplicações web com Backbone e node.js</h3>

<p>O <a href="http://ricardo.cc/">Ricardo Tomasi</a> é um dos melhores programadores JavaScript que conheço.<br/>
A palestra dele foi a mais pesada do evento, com um conteúdo bem forte.<br/>
Quem prestou atenção, com certeza saiu com a cabeça explodindo de ideias.<br/>
Ele falou sobre o padrão MV*, Backbone, Node e Underscore. Excelente.</p>

<h3>JavaScript everywhere</h3>

<p>Repeti a palestra que dei no <a href="http://riojs.org">RioJS</a>.<br/>
Contei um pouco da história do JavaScript e do HTML5.<br/>
Mostrei como o JavaScript está em toda a parte, e ainda fiz luzes piscarem com JavaScript e Arduino.<br/>
Link para os slides:  <a href="http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/">http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/</a></p>

<h3>Web Audio Hero</h3>

<p>Pra fechar o evento, <a href="http://almirfilho.com/">Almir Filho</a>.<br/>
A palestra com um conteúdo extremamente novo chamou a atenção de todos.<br/>
Muitos sairam desta palestra motivados e loucos para fazerem seus próprios experimentos com Web Audio.<br/>
Ele mostrou como a API é rica, e mostrou vários demos bem interessantes.<br/>
Fiz até uma participação especial tocando guitarra \,,/ com um pedal implementado em JavaScript. Demais!<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero">https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero</a></p>

<p>Bom pessoal, é isso.<br/>
Para quem foi, obrigado pela presença, e para quem não foi, espero voces em 2014.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como foi a BrazilJS Conf 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/como-foi-a-braziljs-conf-2012/"/>
    <updated>2013-03-19T22:55:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/como-foi-a-braziljs-conf-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Depois de vários meses, conseguimos finalmente ter acesso a um vídeo muito legal da BrazilJS Conf 2012.<br/>
Este vídeo possui depoimentos dos palestrantes, cenas de palestras, recado dos organizadores(eu e o Felipe Moura), e um compilado com takes feitos durante os 2 dias de evento.<br/>
Vale a pena lembrar de como foi uma das maiores conferências JavaScript do mundo!<br/>
E aguardem, que este ano tem mais!</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/mHtMWaae9xY?list=UUnLdHOuue5i1O7TsH6oh07w" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RioJS 2013]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/riojs-2013/"/>
    <updated>2013-03-13T01:21:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/riojs-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://riojs.org"><img src="http://jaydson.org/images/riojs.png" alt="RIOJS logo" /></a></p>

<p>Dia 09 de Março rolou o <a href="http://riojs.org/">RioJS</a>, a conferência carioca de JavaScript.<br/>
Palestrei por lá, falando obviamente de JavaScript.<br/>
Minha palestra abordou tópicos emergentes, como robôs, server, entre outras coisas.<br/>
Além disso contei um pouco de história por lá :)<br/>
Ainda não publiquei o material da palestra, pois em alguns dias darei a mesma aqui no <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>.<br/>
Portanto, se tu esteve por lá, e quer o material, fique ligado que em breve postarei por aqui.</p>

<!--more-->


<h2>O evento</h2>

<p>Não sou daqueles palestrantes estrelas que vão ao evento apenas para palestrar e nada mais.<br/>
Gosto de trocar ideia com todos, e também curto assistir as palestras.<br/>
Isso me enriquece ainda mais.<br/>
Fica a dica aos palestrantes estrelas. Assistam as palestras dos outros. Só assim voces vão conseguir melhorar as suas palestras, e também vão adquirir mais conhecimento :)</p>

<p>O RioJS foi dividido em 2 trilhas. Só pude acompanhar a do auditório do qual eu palestrei.
A primeira palestra que consegui assistir alguns pedaços foi a do <a href="http://www.twitter.com/caio_gondim">Caio Gondim</a>.<br/>
Ele falou sobre Chrome Dev tools.<br/>
Foram várias dicas de como usar o console do Chrome de maneira avançada.<br/>
Não consegui assistir toda, pois estava preparando os últimos detalhes da minha palestra que seria logo após a dele.<br/>
Mas&#8230; O Caio vai palestrar aqui no RSJS, então poderei conferir novamente :)<br/>
<a href="http://www.twitter.com/caio_gondim"><img src="http://jaydson.org/images/caio.jpg" alt="Caio Gondim" /></a></p>

<p>Logo após, foi a minha vez.<br/>
Montei uma palestra nova para o RioJS, sobre algo que venho querendo falar faz tempo.<br/>
Aparentemente, todos curtiram.<br/>
Tentarei repetir a dose no RSJS.<br/>
<a href="http://www.twitter.com/jaydson"><img src="http://jaydson.org/images/jaydson.jpg" alt="Jaydson Gomes" /></a></p>

<p>Depois veio a excelente palestra do grande amigo <a href="http://www.twitter.com/leobalter">Leo Balter</a>.<br/>
Sou suspeito para falar, pois sempre curto muito as palestras do Leo.<br/>
Ele falou sobre desenvolvimento JavaScript open-source, mostrou como publicar plugins jQuery de uma forma ridiculamente fácil, usando o <a href="http://gruntjs.com/">Grunt</a>. Além disso deu uma boa explicação sobre código de terceiros.<br/>
Ah, não posso deixar de falar do demo que ele fez, o Harlem Shake no site do evento. Foi hilário.<br/>
<a href="http://www.twitter.com/leobalter"><img src="http://jaydson.org/images/leo.jpg" alt="Leo Balter" /></a></p>

<p>Pausa para o almoço!</p>

<p>Cheguei atrasado e não consegui ver a palestra do <a href="http://www.twitter.com/rafael_mws">Rafael Martins</a> :(</p>

<p>Em 1 ano, eu devo ter assistido mais palestras do Zeno, do que as minhas próprias.<br/>
Sim, o nosso Paul Irish tropical estava lá também.<br/>
Como de costume, uma excelente palestra.<br/>
O Zeno falou de performance, um assunto que gosto muito.<br/>
Além disso, ele aproveitou para lançar o excelente <a href="http://browserdiet.com/">BrowserDiet</a>, projeto da qual tenho orgulho de ter sido convidado a participar.<br/>
Nem preciso comentar sobre o sucesso do projeto. Olhem no <a href="https://github.com/zenorocha/browser-diet">github</a> ;)
<a href="http://www.twitter.com/zenorocha"><img src="http://jaydson.org/images/zeno.jpg" alt="Zeno Rocha" /></a></p>

<p>Não quero ser injusto com ninguém. Todas as palestras foram excelentes.<br/>
Mas a do amigo Alexandre Gaigalas, vulgo <a href="http://www.twitter.com/alganet">Alganet</a>, foi uma das melhores do evento.<br/>
Já conheço o Alexandre há um bom tempo, e admiro o trabalho do cara.<br/>
Foi a primeira vez que tive a oportunidade de vê-lo falando sobre JavaScript, aliás, esta é a segunda palestra dele sobre JS.<br/>
O Alganet explicou como surgem patterns de maneira muito didática, com exemplos reais do nosso dia-a-dia.<br/>
Além disso, para ficar mais claro, ele criou um framework baseado em novos patterns que ele mesmo inventou.<br/>
Congratz Alganet!<br/>
<a href="http://www.twitter.com/alganet"><img src="http://jaydson.org/images/alganet.jpg" alt="Alexandre Gaigalas" /></a></p>

<p>A última palestra do evento(no auditório) foi a do amigo showman, <a href="http://www.twitter.com/bernarddeluna">Bernard de Luna</a>.<br/>
Todos já conhecem o Bernard, e sabem que as palestras do cara são sempre, no mínimo, divertidas.<br/>
O cara consegue fechar um evento de JavaScript, sem falar de JavaScript. Aliás, sem falar de tecnologia alguma.<br/>
O Bernard deu uma aula sobre como palestrar. Fez a galera mais nova perder o medo e subir no palco.<br/>
Com certeza, novos palestrantes surgiram depois da palestra. Foi bem legal.<br/>
<a href="http://www.twitter.com/bernarddeluna"><img src="http://jaydson.org/images/bernard.jpg" alt="Bernard de Luna" /></a></p>

<p>Gostaria de ter visto todas as outras palestras da outra trilha, mas desta vez não rolou. Espero ver cada um dos outros palestrantes em outros eventos.</p>

<p>Pra fechar, um vídeo bem legal que o pessoal do Videolog fez do evento:</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://embed.videolog.tv/v/index.php?id_video=948533&related=&hd=&color1=&color2=&color3=&slideshow=&config_url=&" scrolling="no" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe>


<p><a href="http://www.videolog.tv/video.php?id=948533" target="_blank">Rio JS</a> por <a href="http://www.videolog.tv/Raschella" target="_blank">Raschella</a>  no <a href="http://www.videolog.tv" target="_blank">Videolog.tv</a>.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS 2013]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-2013/"/>
    <updated>2013-02-23T02:00:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://rsjs.org"><img src="http://jaydson.org/images/logo-rsjs-2013.png" alt="RSJS logo" /></a></p>

<p>Está chegando a segunda edição do evento mais gaudério de JavaScript tchê!<br/>
Sim, a conferência gaúcha de JavaScript acontecerá no dia 23 de Março de 2013.<br/>
O <a href="http://rsjs.org">novo site</a> já está no ar, e está muito tri.<br/>
Palmas para o <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean</a>, e para toda equipe da <a href="http://gri.fo/">Grifo</a>!<br/>
A Grifo está novamente conosco este ano dando todo o apoio necessário para que o evento seja incrível.</p>

<p>Quem é front-end developer, e mora nas redondezas, não pode se dar ao luxo de perder o evento.<br/>
Além das palestras, que em breve serão anunciadas, é uma oportunidade única de fazer networking com uma galera 100% focada em desenvolvimento web.</p>

<p>Fiquem ligados que em breve as inscrições estarão abertas.<br/>
Neste ano abrimos submissão de algumas palestras pelo <a href="http://call4paperz.com/events/rsjs-2013">Call4Paperz</a>, então, se tu tem uma ideia legal de palestra, submeta!</p>

<p>Mais uma vez agradeço ao <a href="http://twitter.com/ricardobeat">Ricardo</a>, pelo logo genial.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Experimentos HTML5 no header do Blog]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/experimentos-html5-no-header-do-blog/"/>
    <updated>2013-01-11T11:14:00-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/experimentos-html5-no-header-do-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Resolvi criar aqui no Blog um espaço para experimentos <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/HTML/HTML5">HTML5</a>, <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/CSS/CSS3">CSS3</a> e <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/JavaScript">JavaScript</a>.<br/>
Este espaço não será um post, mas sim o próprio header.<br/>
Existe muito espaço ali para brincar e fazer coisas legais.<br/>
O primeiro experimento que fiz, foi este cubo 3d ao lado do meu nome.<br/>
Talvez ele fique para sempre ali, pois gostei do jeito que ele se encaixou com página.</p>

<!--more-->


<p>Este experimento eu já havia feito para o <a href="https://developer.mozilla.org/pt-BR/demos/detail/simple-css3-3d-cube">Mozilla DevDerby</a>, e só fiz uma adaptação para o header.<br/>
Basicamente, o que faço é sortear imagens relacionadas ao HTML5 para o background de cada face do cubo, animar ele com rotação no eixo X e Y.<br/>
O código esta no Github para quem quiser dar uma olhada: <a href="https://github.com/jaydson/blog-header-experiments">https://github.com/jaydson/blog-header-experiments</a><br/>
Inclusive, criei um projeto só para estes experimentos, todos eles ficarão neste repositório.</p>

<p>Estou desenvolvendo uma API JavaScript, para facilitar a inclusão destes experimentos no header.<br/>
Desta maneira, outras pessoas também poderão me enviar os seus experimentos.</p>

<p>Se alguém tiver alguma ideia legal de experimento que se encaixe nesta temática, entre em contato :)</p>

<p>OBS: Para visualizar o cubo 3D, é preciso ter um navegador moderno :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Migrando para o Octopress]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/migrando-para-octopress/"/>
    <updated>2013-01-09T04:44:30-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/migrando-para-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje publiquei a primeira versão do novo Blog.<br/>
Entre as principais mudanças, está a plataforma.<br/>
Migrei do nosso velho amigo <a href="http://wordpress.org">Wordpress</a> para o novo amigo <a href="http://octopress.org">Octopress</a>.<br/>
Outra mudança é o tema, apesar de parecido com o antigo, este tema novo é responsivo, algo que eu já planejava fazer faz um tempo.<br/>
O tema é praticamente o default do Octopress, com algumas mudanças de cores, fontes e estrutura que apliquei.<br/>
Para esta primeira versão ele ficará assim, mas meu objetivo é personaliza-lo mais em breve.</p>

<!--more-->


<h2>Porque fazer esta mudança?</h2>

<p>Usei o Wordpress por muito tempo aqui no Blog, e em alguns outros projetos também.<br/>
Creio que para determinados sites/blogs, o ideal ainda continue sendo o Wordpress, mas para a minha necessidade, um gerador estático funciona melhor.<br/>
Basicamente, o blog agora é baseado só em HTML, CSS e <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/JavaScript">JavaScript</a>. Não existe nenhuma dependência server-side, a não ser o próprio servidor servindo arquivos estáticos.
Outras dependências são baseadas em serviços externos, como <a href="http://disqus.com">Disqus</a>, Google Analytics, GitHub, entre outros.</p>

<p>Outro fator importante é a possibilidade de usar outra tecnologia.<br/>
Nunca fui muito adepto, e nunca fiz nenhuma linha de código Ruby, mas o <a href="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</a> me pareceu ser a melhor solução para sites estáticos.<br/>
O Octopress facilita ainda um pouco mais, fornecendo uma série de funcionalidades úteis.<br/>
Existem vários projetos com o mesmo propósito, um dos mais usados é o <a href="https://github.com/bevry/docpad">DocPad</a>, feito em <a href="http://nodejs.org/">Node</a>, o que me agrada muito, mas ainda assim optei pelo Octopress.</p>

<h2>Fatores importantes para a migração</h2>

<p>Eu mantenho este Blog desde 2009, já vou para o quinto ano. Durante este tempo criei muito conteúdo.<br/>
Não posso simplesmente ignorar o histórico.<br/>
Abaixo cito os principais pontos que me preocupei antes de migrar:<br/>
* Manter as mesmas URL&#8217;s<br/>
* Manter caminho das Imagens<br/>
* Comentários<br/>
* Rollback<br/>
* Deploy</p>

<h3>Manter as mesmas URL</h3>

<p>Para a nova estrutura eu mantive as mesmas URL&#8217;s. Desde o início, sempre usei o padrão _http://jaydson.org/:post_name/, isso facilitou, pois não tenho nenhuma variável como data, identificador, etc.<br/>
Tecnicamente, cada post/página é um diretório no servidor, com um arquivo index.html.</p>

<h3>Manter caminho das Imagens</h3>

<p>No Wordpress, todas imagens ficavam no diretório _wp_content/uploads.<br/>
Tenho muita imagem neste diretório público. A única solução viável foi manter este diretório na raiz do servidor.<br/>
Desta maneira todas as imagens continuam com a mesma URL.<br/>
Por exemplo:<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/js.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/js.png" alt="" /></a><br/>
Esta imagem eu usei em um post de fevereiro de 2012, utilizando a estrutura Wordpress.</p>

<h3>Comentários</h3>

<p>Eu usava a solução de comentários nativa do Wordpress.<br/>
No momento que comecei a pensar em migrar o Blog, fiz a migração para dos comentários para o Disqus.<br/>
Esta tarefa é bem fácil, existem um plugin Wordpress para isso.<br/>
<a href="http://disqus.com/admin/wordpress/">http://disqus.com/admin/wordpress/</a><br/>
Testei por algum tempo a solução do Disqus no próprio Wordpress, e gostei bastante.<br/>
Agora no novo Blog, os comentários são baseados apenas em JavaScript.<br/>
Um único porém nesta solução é o SEO, pois comentários gerados por JavaScritp não são indexados, e em alguns casos isso pode ser impeditivo.</p>

<h3>Rollback</h3>

<p>Apesar de ser apenas um Blog pessoal, eu tenho o mesmo cuidado com que teria com qualquer outra aplicação.<br/>
Por isso, estou mantendo backups para fazer um possível rollback.<br/>
O Wordpress possui uma ferramenta de exportação, que gera um XML bem completo com dados e metadados sobre o seu Blog.  <br/>
Eu sempre mantive um cópia deste XML de tempos em tempos.<br/>
O tema que fiz esta no Github, e é facilmente plugável a uma nova instalação do Wordpress.<br/>
Com isto, qualquer problema que eu tenha, eu posso instalar um novo Wordpress, plugar o tema, importar os dados, e pronto, tenho o Blog funcionando como antes.</p>

<h3>Deploy</h3>

<p>Nesta primeira fase, apenas publiquei a estrutura no meu servidor, via FTP.<br/>
Mas FTP é algo que detesto, e existem várias maneiras de se fazer um deploy atualmente, e este será o próximo passo.<br/>
Estou pensando em usar o GitHub Pages, que permite que eu faça um deploy diretamente no Github, após o meu Push no repositório.<br/>
O Octopress fornece ferramentas que facilitam esta tarefa, mas ainda não parei para fazer.</p>

<h2>Octopress</h2>

<p>O <a href="http://octopress.org/">Octopress</a> é um framework para blogs, baseado no <a href="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</a>.<br/>
Na atual versão(2.0), ele possui killer features: <br/>
* Um template HTML5 semântico<br/>
* Layout responsivo<br/>
* Suporte nativo para Twitter, Google Plus One, Disqus Comments, Pinboard, Delicious e Google Analytics<br/>
* Uma maneira fácil de deployment (Github pages, Rsync)<br/>
* Compass e Sass (Não sou muito fã destes caras, mas vou testar também)<br/>
* Syntax highlighting</p>

<p>Bom, ainda estou em fase de avaliação da plataforma, testes, etc, mas estou gostando bastante.<br/>
O <a href="http://eltonminetto.net">Elton Minetto</a> fez a migração Wordpress>Octopress e relatou neste <a href="http://eltonminetto.net/blog/2013/01/04/migrando-wordpress-para-octopress/">post</a>.<br/>
Para quem quiser mais detalhes de como migrar, vale a pena dar uma lida.<br/>
Em breve farei um post sobre minhas dificuldades na migração e soluções adotadas.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Analytics do Blog em 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/analytics-do-blog-em-2012/"/>
    <updated>2013-01-02T03:57:30-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/analytics-do-blog-em-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como de costume, gosto de compartilhar os dados do Analytics do meu Blog ano após ano.<br/>
Veja em 2010: <a href="http://jaydson.org/analytics-do-blog-2010/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-2010/</a><br/>
Veja em 2011: <a href="http://jaydson.org/analytics-do-blog-em-2011/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-em-2011/</a></p>

<p>Em 2012 escrevi pouco mais de <strong>30</strong> <strong>posts</strong>.<br/>
Baixei a média, pois em 2011 foram em torno de 40. A média ficou em<strong> 2 posts por mês</strong>.<br/>
Meu objetivo para 2013 é beirar os <strong>100</strong> <strong>posts</strong>.</p>

<p>O total de pageviews ultrapassou os <strong>50K</strong>, e isso quer dizer que de 2011 para 2012 os acessos cresceram uns <strong>40%</strong>. Legal!<br/>
O total de unique visitors passou de <strong>32K</strong>.<br/>
Média de acessos diários:  <strong>140 acessos</strong>  <br/>
Média mensal: <strong>4.200 acessos</strong></p>

<!--more-->


<p><strong>Browsers:</strong><br/>
- Chrome – 56.90%
- Firefox – 33.78%<br/>
- IE – 5.67%<br/>
- Safari – 1.88%<br/>
- Opera – 0.86%<br/>
- Android Browser – 0.29%</p>

<p>Em 2012 o Chrome ultrapassou o Firefox, e isso representa o mundo real onde o Chrome é o browser mais utilizado.<br/>
Mas esta fatia que o Chrome roubou é grande parte de usuários do Internet Explorer.<br/>
O Firefox continua sendo o meu Browser preferido, e o mais querido em todo o mundo :)<br/>
O importante é que finalmente existem opções, e todos são excelentes.<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/browsers4.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/browsers4.png" alt="" /></a></p>

<p>*O acesso mobile ainda não representa uma fatia considerável. Em 2013 isso deve mudar.</p>

<p><strong>Sistema Operacional:</strong><br/>
* Windows – 77.08%<br/>
* Linux – 13.92%<br/>
* Mac – 7.80%<br/>
* iOS – 0.40%<br/>
* Android – 0.39%</p>

<p>A soberania do Windows continua, com uma pequena queda de 2%. Creio que nos próximos anos isso deva mudar bastante, sistemas operacionais mobile devem ter uma fatia maior.<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/os.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/os.png" alt="" /></a></p>

<p><strong>Source:</strong><br/>
* Google – 87.67%<br/>
* Acesso direto – 7.14%<br/>
* Twitter/Facebook – 2%<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/source2.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/source2.png" alt="" /></a></p>

<p><strong>Location:</strong><br/>
* Sao Paulo – 31.50%<br/>
* Rio Grande do Sul – 12.06%<br/>
* Minas Gerais – 9.25%<br/>
* Rio de Janeiro – 8.82%<br/>
* Parana – 7.76%<br/>
* Santa Catarina – 5.14%</p>

<p>93% dos acessos sao do Brasil, e medindo por estados temos este cenário.<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/location.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/location.png" alt="" /></a></p>

<p>Notem que de 2011 para 2012 os acessos do Rio de Janeiro diminuiram. Isto se deve ao fato de que o pessoal praferiu ler  o conteúdo do blog do <a href="http://blog.zenorocha.com/">Zeno Rocha</a> :P</p>

<p>Bom, é isso pessoal.<br/>
Em 2013 continuarei tentando transmitir o máximo de conhecimento possível por aqui.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Retrospectiva 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/retrospectiva-2012/"/>
    <updated>2012-12-29T01:01:01-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/retrospectiva-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pessoalmente, 2012 foi um ano excelente.<br/>
Trabalhar no <a href="http://terra.com.br">Terra</a> é uma experiência única. Nestes quase 2 anos que estou lá, aprendi muito com muita gente boa.<br/>
Além de aprender, tenho a sensação de ter cumprido o meu papel em todos projetos que trabalhei, todos eles relacionados a soluções nada convencionais com JavaScript.<br/>
Em 2013 terei um desafio ainda maior, pois troquei de equipe, e agora faço parte da equipe de Arquitetura do Terra.<br/>
Nesta nova equipe, terei o papel de resolver problemas maiores, criar soluções escaláveis, e mudar muito do processo de desenvolvimento frontend dentro da empresa.<br/>
Estou bem confiante, pois tenho pessoas extremamente competentes do meu lado, e uma gerência e direção que estão apostando forte no frontend.<br/>
Com este cenário, para mim é fácil, pois sou movido pela motivação.</p>

<!--more-->


<p>Para o mercado FrontEnd no Brasil, 2012 foi um ano espetacular. Crescemos como comunidade, e finalmente as empresas estão dando o devido valor.<br/>
A <a href="http://braziljs.com.br">BrazilJS Conference</a> foi novamente um dos principais eventos do mundo, mostrando que o Brasil tem um lugar destacado neste mercado que cresce cada vez mais.<br/>
Foram dezenas de eventos frontend ao longo do ano em todos os cantos do Brasil, e isso me deixa muito feliz.</p>

<p>Recapitulando o ano, posso começar por fevereiro de 2012.<br/>
Meu primeiro post de 2012 no Blog foi <a href="http://jaydson.org/como-detectar-o-evento-click-em-um-iframe-crossdomain/">Como detectar o evento Click em um iframe crossdomain</a>.<br/>
Este foi um exemplo de código bem maluco que tive que implementar no Terra.</p>

<p>Ainda em fevereiro<a href="http://jaydson.org/novo-tema-do-blog/">, troquei o tema do Blog</a>.<br/>
Ficou bem legal até, mas para 2013 quero mudar novamente, talvez sair do WordPress, pois quero ter mais controle sobre meus documentos.</p>

<p>Em fevereiro, anunciamos o <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>, a <a href="http://jaydson.org/rsjs-a-conferencia-gaucha-de-javascript/">conferência gaudéria de JavaScript</a>.<br/>
O evento aconteceu no dia o3/03/2012 e foi muito bacana. Veja o <a href="http://jaydson.org/rsjs-review/">review</a>.</p>

<p>Em março comecei a brincar com <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/CSS/CSS3">CSS3</a>, e fiz alguns experimentos bem legais como o <a href="http://jaydson.org/cubo-3d-com-css3/">Cubo 3D com CSS3</a>, <a href="http://jaydson.org/esfera-com-css3-3d/">Esfera com CSS3 3D</a>, <a href="http://jaydson.org/experimento-css3-3d-the-wall-explosion/">Wall Explosion</a>.<br/>
O <a href="http://felipenmoura.org">Felipe</a> fez algo fantástico também, o <a href="http://jaydson.org/root3d-experimento-css3d/">Root3D</a>.</p>

<p>Em Abril rolou o <a href="http://jaydson.org/pernambucojs-resumo/">PernambucoJS</a>, um evento chave para o ano de 2012.<br/>
Lá conheci uma galera engajada em algo que eu e o Felipe vinhamos pensando ao longo dos anos.<br/>
Não posso deixar de citar o <a href="http://blog.zenorocha.com/">Zeno</a>, um cara que explodiu em 2012, e que foi fundamental para a concretização de muita coisa que aconteceu.</p>

<p>Em Maio, fiz um dos melhores investimentos do ano. Fui de ônibus para Argentina, para participar de um dos melhores eventos que já fui. A<a href="http://jaydson.org/jsconf-argentina-resumo/"> JSConf Argentina</a>.<br/>
O evento foi épico demais. E lá, junto com Zeno e <a href="blog.bygiovanni.com.br/">Giovanni</a> começamos a traçar o que em breve seria a Fundação BrazilJS.<br/>
Fora isso, a viagem para Argentina foi demais.</p>

<p>Em Junho dei mais uma brincada com <a href="http://nodejs.org/">Node</a>, visando um projeto casca que tínhamos que viabilizar no Terra.<br/>
Do estudo, acabou saindo o post <a href="http://jaydson.org/web-scraping-para-criancas-com-nodejs/">Web Scraping para crianças com nodeJS </a>e um <a href="http://jaydson.org/experimento-de-web-scraping-com-nodejs/">experimento</a>.
Ainda em Junho, conseguimos liberar a <a href="http://jaydson.org/braziljs-2012/">lista inicial de palestrantes da BrazilJS Conference</a>.</p>

<p>Em Julho,<a href="http://jaydson.org/fundacao-braziljs/"> anunciamos a Fundação BrazilJS</a>, algo que cresceu e tomou forma. Estou bastante empolgado para 2013.</p>

<p>Em Agosto foi impossível parar para postar algo. Estávamos envolvidos até o último fio de cabelo na BrazilJS Conference.<br/>
Até hoje não fiz nenhum resumo sobre o evento, mas digo que foi algo muito gratificante. Foi um marco na história FrontEnd no Brasil.<br/>
Na verdade, em Setembro, consegui fazer um post. <a href="http://jaydson.org/braziljs-2012-foto-epica-com-o-brendan/">BrazilJS 2012 – Foto épica com o Brendan Eich</a>.<br/>
<a href="http://jaydson.org/braziljs-entrevista-na-tv/">Até entrevista para a TV rolou</a>!</p>

<p>Em outubro, outro marco. <a href="http://jaydson.org/w3c-webbr-2102/">O W3C webbr 2102</a>.<br/>
A Fundação BrazilJS, teve a honra de ser convidada pela <a href="http://www.w3c.br/Home/WebHome">W3C Brasil</a>, para fazer parte deste grande evento.</p>

<p>Em Novembro, para fechar o ano com chave de ouro, <a href="http://jaydson.org/eati-2012-em-frederico-westphalen/">EATI 2012 em Frederico Westphalen</a>.<br/>
Este evento foi fora do comum. Algo realmente inexplicável.</p>

<p>Bom, este é um resumo do que aconteceu em 2012, e que está registrado no Blog.<br/>
Muitas outras coisas boas aconteceram, e muitas virão a acontecer.</p>

<p>Leia o relato do Zeno aqui: <a href="http://blog.zenorocha.com/my-way.html">http://blog.zenorocha.com/my-way.html</a><br/>
E veja quais são os 7 Desejos do Bernard para 2013 aqui: <a href="http://bernarddeluna.com/css/7-desejos-em-2013-para-a-comunidade-web/">http://bernarddeluna.com/css/7-desejos-em-2013-para-a-comunidade-web/</a><br/>
O Keppelen também fez um breve relato: <a href="http://blog.bygiovanni.com.br/hello-world-my-new-blog/">http://blog.bygiovanni.com.br/hello-world-my-new-blog/</a></p>

<p>O que esperar de 2013?<br/>
* Muito mais eventos de FrontEnd
* Muito mais empresas dando o devido valor ao FrontEnd
* Muito mais vagas de FrontEnd
* Comunidade mais forte
* BrazilJS Conference se tornando novamente o maior evento de JavaScript do mundo</p>

<p>Meus objetivos:<br/>
* Postar mais<br/>
* Contribuir mais para a comunidade FrontEnd<br/>
* Ir a outro evento internacional (além da JSConf Argentina. Este eu vou com certeza! Certo Zeno e Giovanni?)<br/>
* Fazer mais palestras<br/>
* Divulgar mais as coisas legais que fazemos no Terra<br/>
* Fazer com o a BrazilJS Conference seja novamente algo épico<br/>
* Fazer com a Fundação BrazilJS cresca cada vez mais<br/>
* Criar mais projetos úteis open-source</p>

<p>Feliz 2013 galera!</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/feliz-20131.jpg"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/feliz-20131.jpg" alt="" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[EATI 2012 em Frederico Westphalen]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/eati-2012-em-frederico-westphalen/"/>
    <updated>2012-11-09T19:36:06-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/eati-2012-em-frederico-westphalen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estou aqui no Hotel na querida cidade <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Frederico_Westphalen">Frederico Westphalen</a>.<br/>
Vim para participar do <a href="http://www.cafw.ufsm.br/eati/2012/">EATI</a>, o Encontro Anual de Tecnologia da Informação.<br/>
Assim como no <a href="http://jaydson.org/w3c-webbr-2102/">Webbr da W3C</a>,  o BrazilJS teve um espaço para palestras.</p>

<p><a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura,</a> <a href="http://twitter.com/zenorocha">Zeno Rocha</a> e eu, comandamos as palestras, e tentamos passar o máximo de informção possível para o pessoal.<br/>
Foram várias palestras, e muito networking com a galera.<br/>
Acho que nunca fui tão bem tratado em um evento como aqui em <em><strong>Fred West</strong></em>. Desde o primeiro contato com o Joel, até o último minuto na festa de encerramento, foi esta a minha sensação.</p>

<!--more-->


<p>Cada uma das pessoas que vinha falar comigo, fazia com que eu me sentisse em casa, e sentisse que tudo que estamos fazendo realmente vale a pena.<br/>
Ver o nosso trabalho ser conhecido e ser admirado pelo pessoal, é muito gratificante.<br/>
O evento foi impecável e muito bem organizado. Eu realemente fiquei surpreso em ver um evento deste porte no interior do RS.<br/>
A organização está de parabéns.</p>

<p>Dei 2 palestras no evento, uma de performance que já tinha dado no RSJS e no PernambucoJS e uma nova, que fiz especialmente para o EATI, sobre uma implementação de controle remoto com nodeJS.<br/>
Eu já tinha apresentado o projeto no Webbr, mas resolvi fazer uma palestra nova para o EATI.<br/>
O pessoal curtiu bastante ambas palestras :)</p>

<p>Link das 2 palestras:<br/>
<a href="http://jaydson.org/talks/remote-control-eati-2012">http://jaydson.org/talks/remote-control-eati-2012</a><br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/Screenshot-from-2012-11-09-162847.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/Screenshot-from-2012-11-09-162847.png" alt="" /></a><br/>
<a href="http://jaydson.org/talks/x-web-performance">http://jaydson.org/talks/x-web-performance</a><br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/Screenshot-from-2012-11-09-162856.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/Screenshot-from-2012-11-09-162856.png" alt="" /></a></p>

<p>Mais uma vez, parabéns para todos envolvidos no EATI, e muito obrigado por todos os elogios e recepções calorosas.<br/>
Sério pessoal, foi surreal o tratamento que tivemos.<br/>
Volto para Porto Alegre já com saudades, e com muita vontade de voltar para bela cidade de <em><strong>Fred West</strong></em>.</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/eati20121.jpg"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/eati20121.jpg" alt="" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[W3C webbr 2102]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/w3c-webbr-2102/"/>
    <updated>2012-10-20T15:59:28-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/w3c-webbr-2102</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cá estou quase no fim do evento sentado em um puff, descansando após um ótimo almoço com uma galera muito massa.
A <a href="http://conferenciaweb.w3c.br/">conferência da W3C </a>foi excelente. Muito networking, palestras muito boas, boa comida, e a sensação de que estamos fazendo parte de um futuro promissor.
Fico muito honrado e feliz de ser uma das pessoas que esta fazendo a Web.
Especificamente falando da <a href="http://www.braziljs.org/">Fundação BrazilJS</a>, também saio totalmente satisfeito. Tivemos um espaço na <em><strong>webbr</strong></em> para divulgar o nosso trabalho e o feedback foi incrivelmente bom.</p>

<p><a href="http://twitter.com/bernarddeluna">Bernard</a>, <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe</a>, <a href="http://twitter.com/zenorocha">Zeno</a> e eu palestramos e apresentamos o que andamos fazendo, e todo o potencial da comunidade brasileira.
Não por serem meus amigos, mas cada vez mais admiro estes caras que citei acima.
O projeto que o Bernard e o Zeno desenvolveram é simplesmente genial: <a href="https://apps.facebook.com/super-trunfo/">https://apps.facebook.com/super-trunfo/ </a>
A palestra/live-coding do Felipe foi muito boa, e creio que todos sairam sabendo como usar o <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/WebRTC/navigator.getUserMedia">getUserMedia();</a></p>

<p>De quebra, ainda dei uma palestra sobre um projeto que iniciei junto com o Felipe, o <a href="https://github.com/jaydson/remote-slide">Remote Slide</a>.
O Remote Slide é uma app feita em <a href="http://nodejs.org/">node</a> e <a href="http://socket.io">socketio</a>, que transforma o teu celular em um controle remoto para suas apresentações.
Mas o Remote Slide é uma pequena parte de um projeto maior, que é o <a href="https://github.com/braziljs/PowerPolygon">Power Polygon</a>.
O PPW (Power Polygon Web) é uma ferramenta para criar apresentações em HTML 5. Estamos na versão alpha, e com a ajuda da comunidade, em breve teremos um release estável.</p>

<p>Bom, é  isso.
Publiquei a apresentação aqui: <a href="http://jaydson.org/talks/remote-slide/">jaydson.org/talks/remote-slide/</a>
E o código da apresentação no Github: <a href="https://github.com/jaydson/webbr2012-talk-remote-slide">https://github.com/jaydson/webbr2012-talk-remote-slide</a></p>

<p>Cá estou quase no fim do evento sentado em um puff, descansando após um ótimo almoço com uma galera muito massa.
A <a href="http://conferenciaweb.w3c.br/">conferência da W3C </a>foi excelente. Muito networking, palestras muito boas, boa comida, e a sensação de que estamos fazendo parte de um futuro promissor.
Fico muito honrado e feliz de ser uma das pessoas que esta fazendo a Web.
Especificamente falando da <a href="http://www.braziljs.org/">Fundação BrazilJS</a>, também saio totalmente satisfeito. Tivemos um espaço na <em><strong>webbr</strong></em> para divulgar o nosso trabalho e o feedback foi incrivelmente bom.</p>

<p><a href="http://twitter.com/bernarddeluna">Bernard</a>, <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe</a>, <a href="http://twitter.com/zenorocha">Zeno</a> e eu palestramos e apresentamos o que andamos fazendo, e todo o potencial da comunidade brasileira.
Não por serem meus amigos, mas cada vez mais admiro estes caras que citei acima.
O projeto que o Bernard e o Zeno desenvolveram é simplesmente genial: <a href="https://apps.facebook.com/super-trunfo/">https://apps.facebook.com/super-trunfo/ </a>
A palestra/live-coding do Felipe foi muito boa, e creio que todos sairam sabendo como usar o <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/WebRTC/navigator.getUserMedia">getUserMedia();</a></p>

<p>De quebra, ainda dei uma palestra sobre um projeto que iniciei junto com o Felipe, o <a href="https://github.com/jaydson/remote-slide">Remote Slide</a>.
O Remote Slide é uma app feita em <a href="http://nodejs.org/">node</a> e <a href="http://socket.io">socketio</a>, que transforma o teu celular em um controle remoto para suas apresentações.
Mas o Remote Slide é uma pequena parte de um projeto maior, que é o <a href="https://github.com/braziljs/PowerPolygon">Power Polygon</a>.
O PPW (Power Polygon Web) é uma ferramenta para criar apresentações em HTML 5. Estamos na versão alpha, e com a ajuda da comunidade, em breve teremos um release estável.</p>

<p>Bom, é  isso.
Publiquei a apresentação aqui: <a href="http://jaydson.org/talks/remote-slide/">jaydson.org/talks/remote-slide/</a>
E o código da apresentação no Github: <a href="https://github.com/jaydson/webbr2012-talk-remote-slide">https://github.com/jaydson/webbr2012-talk-remote-slide</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[JavaScript: O Guia definitivo]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/javascript-o-guia-definitivo/"/>
    <updated>2012-09-25T21:12:09-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/javascript-o-guia-definitivo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oi pessoal, hoje vim fazer a divulgação de um livro essencial para todos nós desenvolvedores <em>frontend.
</em><strong><a href="http://www.grupoa.com.br/site/exatas-sociais-e-aplicadas/2/71/75/7348/7349/0/javascript.aspx">JavaScript: O Guia Definitivo</a></strong></p>

<p><a href="http://www.grupoa.com.br/site/exatas-sociais-e-aplicadas/2/71/75/7348/7349/0/javascript.aspx"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/FLANAGAN_JavaScript_Guia_Definitivo_6ed.jpg" alt="JavaScript: O Guia Definitivo" /></a></p>

<p>Segue abaixo o resumo:</p>

<p><em>&#8220;JavaScript é a linguagem de programação da Web. A maioria dos sites modernos usa JavaScript, e todos os navegadores – em computadores de mesa, consoles de jogos, tablets e smartphones – incluem interpretadores JavaScript. Isso a torna uma das linguagens de programação mais importantes atualmente e uma das tecnologias que todo desenvolvedor Web deve conhecer.</em>
<em>Referência completa para programadores, JavaScript: O guia deﬁnitivo fornece uma ampla descrição da linguagem JavaScript básica e das APIs JavaScript do lado do cliente deﬁnidas pelos navegadores Web. Em sua 6ª edição, cuidadosamente reescrita para estar de acordo com as melhores práticas de desenvolvimento Web atuais, abrange ECMAScript 5 e HTML5 e traz novos capítulos que documentam jQuery e JavaScript do lado do servidor.</em>
<em>Recomendado para programadores experientes que desejam aprender a linguagem de programação da Web e para programadores JavaScript que desejam ampliar seus conhecimentos e dominar a linguagem, este é o guia do programador e manual de referência de JavaScript completo e deﬁnitivo.</em>&#8221;</p>

<p>Este é daqueles livros de cabeceira :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrazilJS - Entrevista na TV]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/braziljs-entrevista-na-tv/"/>
    <updated>2012-09-08T01:13:58-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/braziljs-entrevista-na-tv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E não é que até entrevista na TV rolou por causa do BrazilJS?<br/>
Sim, eu e o Felipe Moura fomos entrevistados em um canal local aqui do Rio Grande do Sul.<br/>
O programa não era voltado para o público técnico, então tivemos que nos virar com as perguntas.<br/>
Mas foi muito legal, porque reflete muito com o mundo real, onde as pessoas não sabem bem o que é o JavaScript.<br/>
<em><strong>JavaScript é tudo!</strong></em></p>

<p>Confiram ai:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/TuwH-oo_UpQ "></iframe></div>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrazilJS 2012 - Foto épica com o Brendan Eich]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/braziljs-2012-foto-epica-com-o-brendan/"/>
    <updated>2012-09-08T01:00:48-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/braziljs-2012-foto-epica-com-o-brendan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/300467_4292369783266_2038148613_n.jpg"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/300467_4292369783266_2038148613_n.jpg" alt="BrazilJS 2012 - Epic photo with Brendan Eich" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fundação BrazilJS]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/fundacao-braziljs/"/>
    <updated>2012-07-26T17:50:37-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/fundacao-braziljs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Em 2008, eu e o Felipe Moura começamos a notar o movimento que estava acontecendo lá fora em torno do JavaScript e pensamos: &#8220;Por que não podemos ter este movimento no Brasil também?&#8221;</p>

<p>Inclusive, <a href="http://jaydson.org/js-conf-2009/">este post emblemático</a> ilustra nossa vontade em fazer acontecer aqui no Brasil algo semelhante.</p>

<p><em>2012 tem sido um excelente ano para o JavaScript no Brasil. Na verdade, a linguagem está em extrema ascensão nos últimos anos, no mundo inteiro.</em></p>

<p><em>No Brasil, o cenário começou a mudar após a conferência BrazilJS 2011.</em></p>

<p><em>O evento foi o start para que grupos regionais emergissem. Primeiramente foram criados os grupos RioJS e o PernambucoJS, que logo após incentivou a criação do SampaJS, BeagaJS e RSJS e por aí vai.</em></p>

<p><em>A tendência de surgirem novos grupos e comunidades era esperado, mas isso demanda uma atenção especial, um segundo nível de organização. Ter informações e pessoas engajadas foi um grande primeiro passo, porém precisamos agora organizar isto tudo, certificar que a informação é de qualidade e manter as pessoas motivadas. Para isto, estamos trabalhando duro para criar, motivar e incentivar a evolução do JavaScript no Brasil, e seus envolvidos/interessados.</em></p>

<p><em>Começamos agora mais uma iniciativa pioneira e ela se chama BrazilJS Foundation, nosso novo esforço nesta direção que temos plena convicção que trará excelentes resultados para o JavaScript por si só, mas também para as comunidades, desenvolvedores, instituições e empresas.</em></p>

<p><em>Nossa missão com esse projeto é apenas uma: transmitir conhecimento e ajudar pessoas.</em></p>

<p><em>Este é só o anúncio de boas-vindas. Temos uma tonelada de ideias na cabeça e pessoas dispostas a torná-las realidade. E você, quer vir com a gente?</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Experimento de Web Scraping com nodeJS]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/experimento-de-web-scraping-com-nodejs/"/>
    <updated>2012-06-30T02:54:28-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/experimento-de-web-scraping-com-nodejs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Depois que fiz o post <a href="http://jaydson.org/web-scraping-para-criancas-com-nodejs/">Web Scraping para crianças com nodeJS</a>, cheguei a conclusão de que deveria fazer um experimento com o que mostrei.<br/>
Sentei algumas horas no final de semana, e pronto.<br/>
Basicamente fiz o que mostrei no outro post, porém fiz uma interface e fiz deploy da aplicação no <a href="http://nodejitsu.com/">NodeJitsu</a>.<br/>
Utilizei outras coisas como o <a href="http://expressjs.com">ExpressJS</a> para criar a casca da aplicação e o <a href="http://jade-lang.com/">Jade</a> para template.<br/>
O código está disponível no Github >>> <a href="https://github.com/jaydson/myscraper">https://github.com/jaydson/myscraper</a><br/>
Para quem quiser testar online, a URL do MyScraper é esta: <a href="http://myscraper.jit.su/">http://myscraper.jit.su/</a></p>

<p>Fiz um vídeo rápido com uma demo de uso:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/p00SQU3FWic "></iframe></div>


<p>Testem lá ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrazilJS 2012]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/braziljs-2012/"/>
    <updated>2012-06-27T02:07:51-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/braziljs-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/braziljs_thumb_200.jpg"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/braziljs_thumb_200.jpg" alt="" /></a><br/>
É chegada a hora.<br/>
O <a href="http://braziljs.com.br">BrazilJS</a> 2012 esta ai em sua segunda edição.<br/>
Em 2011 alcançamos um enorme sucesso, e arriscamos dizer que fomos o maior evento JavaScript do mundo.<br/>
Tivemos mais de 600 pessoas, mais de 20 palestras e um enorme reconhecimento.<br/>
O <a href="http://jaydson.org/brazil-js-2011-epicwin/">BrazilJS 2011</a> além de tudo ainda abriu muitas portas, e consolidou a comunidade JavaScript no Brasil. Neste ano estamos sendo mais ousados.<br/>
Queremos bater a marca de 2011, e novamente ser o maior evento JavaScript do universo.</p>

<p>Nesta semana liberamos o primeiro lote de ingressos, e divulgamos os primeiros 6 palestrantes do evento:<br/>
<a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/richard.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/richard.png" alt="Richard Worth" /></a><br/>
<em><strong>
Richard Worth - </strong></em>Diretor executivo da jQuery Foundation e líder do projeto jQuery UI. Ele mora em Washington, D.C. e trabalha na Bocoup, treinando desenvolvedores em JavaScript, jQuery, and jQuery UI.</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/fat.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/fat.png" alt="" /></a><br/>
<em><strong>Jacob Thornton</strong></em> - Jacob é engenheiro no Twitter e co-author de vários projetos interessantes e conhecidos na comunidade JavaScript, entre eles: Bootstrap, Ender, Hogan.js.</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/micha.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/micha.png" alt="" /></a><br/>
<em><strong>Michal Budzynsk</strong></em>i - É um alquimista da Open Web de Varsóvia, Polônia, responsável por muitos experimentos ridículos como o CSS Nyan Cat e All your gradient are belong to us. Organizador da onGameStart e do AntarcticJS.<br/>
Ele afirma com segurança que fazer da web um lugar melhor não é só seu trabalho - é seu estilo de vida.<br/>
É por isso que criou a BLYSK, a primeira ferramenta séria de animação para a web (em breve).</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/leo.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/leo.png" alt="" /></a><br/>
<em><strong>Leonardo Balter</strong></em> -  Representante Mozilla e desenvolvedor FrontEnd na Estante Virtual além de membro do RioJS.Apaixonado pela Web e tecnologias abertas que a integram, atualmente está engajado em alguns projetos open source  como o B2G, MDN e outros relacionados a OpenData no Brasil.</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/zeno.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/zeno.png" alt="" /></a><br/>
<em><strong>Zeno Rocha</strong></em> - Um dos criadores do jQuery Boilerplate e do Wormz no Chrome Experiments.<br/>
Já foi desenvolvedor de software na Petrobras e hoje trabalha no Globoesporte.com. <br/>
Tem 21 anos e é estudante de Sistemas de Informação na Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro - UNIRIO.​</p>

<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/edu.png"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/edu.png" alt="" /></a><br/>
<em><strong>Eduardo Lundgren</strong></em> - Um dos criadores do AlloyUI, sempre se envolve em projetos open source, ex-contribuidor do jQuery e jQuery UI.<br/>
Graduado em Engenharia de Telecomunicações pela UPE e Mestrando em Ciência da Computação na UFPE.<br/>
Atualmente é líder de desenvolvimento na Liferay.</p>

<p>Estes são os primeiros grandes nomes do evento.<br/>
Teremos vários outros excelentes palestrantes e surpresas que farão o evento ser <strong>inesquecível</strong>.</p>

<p>Bom, é isso, fiquem ligados no <a href="http://twitter.com/braziljs">Twitter do BrazilJS</a> que por lá vamos divulgando as novidades.<br/>
O evento acontece nos dias 30 e 31 de Agosto, em Porto Alegre.<br/>
Como falei, no site já é possível comprar ingressos: <a href="http://braziljs.com.br/#register">http://braziljs.com.br/#register</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Web Scraping para crianças com nodeJS]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/web-scraping-para-criancas-com-nodejs/"/>
    <updated>2012-06-19T01:58:43-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/web-scraping-para-criancas-com-nodejs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jaydson.org/wp-content/uploads/scraper.jpg"><img src="http://jaydson.org/wp-content/uploads/scraper.jpg" alt="" /></a><br/>
Bom, resolvi fazer este post para deixar registrado o quanto é fácil fazer <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Web_scraping">Web Scraping</a> com <a href="http://nodejs.org/">nodeJS</a>.<br/>
Para quem não sabe, Web Scraping é uma técnica para extrair dados de páginas web.<br/>
Surgiu a necessidade de fazer algo do tipo no trabalho, e resolvi fazer uns testes.<br/>
É possível fazer isso com qualquer linguagem, mas pensei, porque não fazer com JavaScript? Ai pensei no node.<br/>
Me preparei para um desafio legal, mas me frustrei muito :(<br/>
Isso porque Web Scraping com node é ridiculamente simples de fazer, e é isso que vou mostrar :)</p>

<p><strong>Node Scraper</strong><br/>
Uma googleada rápida, e achei este projeto: <a href="https://github.com/mape/node-scraper">https://github.com/mape/node-scraper</a><br/>
O node-scraper é um modulo que facilita o scraping.<br/>
Obviamente, é preciso ter o node rodando e o <a href="http://npmjs.org/">npm</a>.<br/>
Via npm instale o node-scraper:</p>

<pre><code>npm install scraper  
</code></pre>

<p>O node-scraper expõe um objeto jQuery do lado do servidor com a página <em>scrapeada</em> como se fosse o <em>body</em>.
Bizarro, mas é bem simples de entender, olhem o código:</p>

<pre><code>var scraper = require('scraper');
scraper('http://www.jaydson.org', function(err, jQuery) {
    if (err) {throw err}

    jQuery('a').each(function() {
        console.log(jQuery(this).text()+'\n');
    });
});  
</code></pre>

<p>Neste exemplo, o que fiz foi buscar todos os links dentro da página jaydson.org, e logo após isso joguei no console o conteúdo de cada link.<br/>
Fácil né?</p>

<p>Bom, agora é só usar a criatividade ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
