<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Experimentos | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/experimentos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-01-22T20:39:50-02:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Experimentos HTML5 no header do Blog]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/experimentos-html5-no-header-do-blog/"/>
    <updated>2013-01-11T11:14:00-02:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/experimentos-html5-no-header-do-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Resolvi criar aqui no Blog um espaço para experimentos <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/HTML/HTML5">HTML5</a>, <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/CSS/CSS3">CSS3</a> e <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/JavaScript">JavaScript</a>.<br/>
Este espaço não será um post, mas sim o próprio header.<br/>
Existe muito espaço ali para brincar e fazer coisas legais.<br/>
O primeiro experimento que fiz, foi este cubo 3d ao lado do meu nome.<br/>
Talvez ele fique para sempre ali, pois gostei do jeito que ele se encaixou com página.</p>

<p>Este experimento eu já havia feito para o <a href="https://developer.mozilla.org/pt-BR/demos/detail/simple-css3-3d-cube">Mozilla DevDerby</a>, e só fiz uma adaptação para o header.<br/>
Basicamente, o que faço é sortear imagens relacionadas ao HTML5 para o background de cada face do cubo, animar ele com rotação no eixo X e Y.<br/>
O código esta no Github para quem quiser dar uma olhada: <a href="https://github.com/jaydson/blog-header-experiments">https://github.com/jaydson/blog-header-experiments</a><br/>
Inclusive, criei um projeto só para estes experimentos, todos eles ficarão neste repositório.</p>

<p>Estou desenvolvendo uma API JavaScript, para facilitar a inclusão destes experimentos no header.<br/>
Desta maneira, outras pessoas também poderão me enviar os seus experimentos.</p>

<p>Se alguém tiver alguma ideia legal de experimento que se encaixe nesta temática, entre em contato :)</p>

<p>OBS: Para visualizar o cubo 3D, é preciso ter um navegador moderno :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
