<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: RSJS | Jaydson Gomes]]></title>
  <link href="http://jaydson.org/blog/categories/rsjs/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jaydson.org/"/>
  <updated>2013-05-02T02:59:36-03:00</updated>
  <id>http://jaydson.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jaydson Gomes]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS 2013 - Resumo]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo/"/>
    <updated>2013-03-25T23:44:00-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-2013-resumo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E mais um evento regional de front-end foi realizado no Brasil.<br/>
Desta vez foi o <a href="http://rsjs.org">RSJS</a>, evento da qual sou orgazidor, juntamente com o <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe Moura</a>.<br/>
Neste ano tivemos a participação do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a>, que nos deu uma boa ajuda, e ainda desenvolveu o site, que ficou muito legal.</p>

<p>Dobramos o número de participantes neste ano. Foram 200 pessoas presentes no evento.<br/>
Um número bem considerável, o que mostra que a comunidade e o mercado estão mudando.<br/>
O desenvolvimento front-end levado a sério, hoje é uma realidade.</p>

<!--more-->


<h3>Palestras</h3>

<p>O feedback em relação as palestras foi quase 100% positivo.<br/>
As palestras deste ano realmente foram muito boas.<br/>
O conteúdo foi bem distribuído, com temas que agradaram tanto desenvolvedores iniciantes, quanto mais experientes.<br/>
Os assuntos das palestras englobaram Testes, nodeJS, Open-Source, Backbone, jQuery Mobile, JS e Arduino, Web Audio, Ferramentas, entre vários outros.</p>

<h3>Desenvolvimento orientado a testes com Jasmine</h3>

<p>A palestra do  <a href="https://twitter.com/rafael_spsl">Rafael Specht</a> foi excelente, e muito bem avaliada.<br/>
Ele abordou um tema difícil: Testes.<br/>
Já assisti muita palestra sobre testes com JavaScript, e a do Rafael esta na minha lista de melhores.<br/>
Ele deu vários exemplos práticos, e evangelizou de forma sábia o desenvolvimento orientado a testes.<br/>
Além disso, deu várias dicas de uso do Jasmine.<br/>
Aqui estão os slides da palestra: <a href="http://dailydevtips.com/rsjs">http://dailydevtips.com/rsjs</a></p>

<h3>Dissecando sua aplicação com Chrome Dev Tools</h3>

<p>O <a href="http://caiogondim.com/">Caio Gondin</a> teve um pequeno problema com o computador dele no início, mas depois mandou ver na palestra.<br/>
Conversando com ele, chegamos a conclusão de que o nome da palestra, talvez não reflita exatamente o que ela é.<br/>
A palestra mostra as ferramentas do Chrome, mas ela é muito mais do que isso.<br/>
Vários conceitos de debug, que podem ser usados com qualquer outra ferramenta foram apresentados.<br/>
E realmente, por mais experiente que a pessoa seja com ferramentas, com certeza alguma coisa a pessoa absorveu da palestra do Caio.</p>

<h3>A interface web</h3>

<p>O <a href="http://felipenmoura.org/">Felipe N. Moura</a> fez um apanhado de algumas das tecnologias web emergentes, e mostrou como interfaces são importantes.<br/>
A palestra ainda abordou acessibilidade, e muito HTML5 e CSS3.<br/>
Além disso, ele mostrou várias técnicas utilizadas para a construção de interfaces cada vez mais ricas e amigáveis.<br/>
Link para os slides: <a href="http://felipenmoura.org/talks/web-interface/">http://felipenmoura.org/talks/web-interface</a></p>

<h3>jQuery Mobile</h3>

<p>A palestra do <a href="https://twitter.com/zigolis">Gabriel Zigolis</a> abordou um tema mais light, o jQuery Mobile.<br/>
Este tema agradou bastante, e obteve durante o evento vários feedbacks legais.<br/>
O Gabriel mostrou a fundo como este framework funciona, com exemplos bem legais aplicados no site do RSJS.<br/>
Link dos slides: <a href="http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/">http://www.zigolis.com.br/rsjs/#/</a></p>

<h3>O Javascript dos novos tempos</h3>

<p>A palestra do <a href="http://twitter.com/jcemer">Jean Carlo Emer</a> foi uma das mais elogiadas do evento.<br/>
Ele falou sobre padrões de desenvolvimento JavaScript, com um exemplo real aplicado na biblioteca <a href="https://github.com/ryejs/rye">Rye</a>, desenvolvida por ele e pelo Ricardo Tomasi.<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos">https://speakerdeck.com/jcemer/javascript-dos-novos-tempos</a></p>

<h3>Construindo aplicações web com Backbone e node.js</h3>

<p>O <a href="http://ricardo.cc/">Ricardo Tomasi</a> é um dos melhores programadores JavaScript que conheço.<br/>
A palestra dele foi a mais pesada do evento, com um conteúdo bem forte.<br/>
Quem prestou atenção, com certeza saiu com a cabeça explodindo de ideias.<br/>
Ele falou sobre o padrão MV*, Backbone, Node e Underscore. Excelente.</p>

<h3>JavaScript everywhere</h3>

<p>Repeti a palestra que dei no <a href="http://riojs.org">RioJS</a>.<br/>
Contei um pouco da história do JavaScript e do HTML5.<br/>
Mostrei como o JavaScript está em toda a parte, e ainda fiz luzes piscarem com JavaScript e Arduino.<br/>
Link para os slides:  <a href="http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/">http://jaydson.org/talks/js-everywhere-rsjs-2013/</a></p>

<h3>Web Audio Hero</h3>

<p>Pra fechar o evento, <a href="http://almirfilho.com/">Almir Filho</a>.<br/>
A palestra com um conteúdo extremamente novo chamou a atenção de todos.<br/>
Muitos sairam desta palestra motivados e loucos para fazerem seus próprios experimentos com Web Audio.<br/>
Ele mostrou como a API é rica, e mostrou vários demos bem interessantes.<br/>
Fiz até uma participação especial tocando guitarra \,,/ com um pedal implementado em JavaScript. Demais!<br/>
Link para os slides: <a href="https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero">https://speakerdeck.com/almirfilho/web-audio-hero</a></p>

<p>Bom pessoal, é isso.<br/>
Para quem foi, obrigado pela presença, e para quem não foi, espero voces em 2014.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS - Animações com CSS3]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-animacoes-com-css3/"/>
    <updated>2012-03-17T02:37:47-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-animacoes-com-css3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Finalizando a série de posts sobre o <a href="http://rsjs.org">#RSJS,</a> compartilho agora o vídeo da palestra de animações com <a href="https://developer.mozilla.org/en/CSS/CSS3">CSS3</a> do <a href="http://twitter.com/felipenmoura">Felipe N. Moura</a>.<br/>
Esta, como todas as outras é uma excelente palestra, mas ressalto que, quem se interessa por animações, deve parar agora o que estiver fazendo, e assisti-la.<br/>
O Felipe dedicou bastante tempo de estudo em cima de animações com CSS3, e o conteúdo que ele apresenta é sensacional, com vários exemplos de animações, mostrando assim o que pode ser feito.<br/>
Já assisti algumas vezes a palestra, mas sempre tem algo novo, assistam que vale a pena.</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/kxEYwkKLJxk "></iframe></div></p>

<p><em>* Cobertura: <a href="http://www.gonow.com.br">GoNow Tecnologia</a> – gravação feita pela <a href="http://www.facebook.com/djlou09">Laura Lou</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS - CoffeeScript + Node.js]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-coffeescript-node-js/"/>
    <updated>2012-03-15T20:25:47-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-coffeescript-node-js</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mais um vídeo das palestras do #RSJS foi liberado.<br/>
Desta vez, quem fala é o Ricardo Tomasi, sem dúvida um dos melhores desenvolvedores Front-End do Brasil.<br/>
Na palestra ele mostrou o porque apostar as fichas no CoffeeScript.<br/>
Explicou o funcionamento, as vantagens e features do Coffee além de mostrar que coffee é a companhia perfeita para o node.js.<br/>
Segue o vídeo:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/j5Lfedfm1Wk "></iframe></div></p>

<p><em><strong>* Cobertura: <a href="http://www.gonow.com.br">GoNow Tecnologia</a> - gravação feita pela <a href="http://www.facebook.com/djlou09">Laura Lou</a></strong></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS - Extreme Web Performance]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-extreme-web-performance/"/>
    <updated>2012-03-14T20:05:50-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-extreme-web-performance</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Buenas, saiu o vídeo da minha palestra no <a href="http://rsjs.org">#RSJS</a> \o/<br/>
Como o nome diz, falei sobre performance Web. Basicamente transmiti tudo que aprendi durante 6 meses de trabalho em um projeto de performance no <a href="http://www.terra.com.br">Terra</a>, onde conseguimos reduzir em 60% o carregamento da home.<br/>
Apesar dos 70 slides, muita coisa que eu gostaria de falar ficou de fora, mas em outra oportunidade falarei mais a respeito.<br/>
Recomendo que todos que trabalham com Web assistam a palestra.<br/>
Feedbacks são bem vindos ;)</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/o73xH52pFPY "></iframe></div></p>

<p><em>* Cobertura: <a href="http://www.gonow.com.br">GoNow Tecnologia</a> - gravação feita pela <a href="http://www.facebook.com/djlou09">Laura Lou</a></em>*</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RSJS - JavaScript não obstrutivo]]></title>
    <link href="http://jaydson.org/rsjs-javascript-nao-obstrutivo/"/>
    <updated>2012-03-14T02:00:37-03:00</updated>
    <id>http://jaydson.org/rsjs-javascript-nao-obstrutivo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O paraquedista, amigo e diretor da Gri.fo, também palestrou no RSJS.
A palestra dele foi bem descontraída, com várias analogias interessantes.<br/>
Ele falou sobre uma técnica/prática bem difundida no mundo client-side, mas que muitos ainda não dominam ou não aplicam em seu dia a dia.<br/>
Vale conferir a pelestra sobre JavaScript não obstrutivo/obstrusivo/obtrusivo ;)</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/Jrx5gVfKZSA "></iframe></div></p>

<p><em>* Cobertura: <a href="http://www.gonow.com.br">GoNow Tecnologia</a> - gravação feita pela <a href="http://www.facebook.com/djlou09">Laura Lou</a></em>*</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
